[
    {"name": "Andrzej Adamczyk", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "29686", "constituency": "13\u00a0\u00a0Krak\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "04-01-1959", "POB": "Krzeszowice", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Borys Budka", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "99550", "constituency": "31\u00a0\u00a0Katowice", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "11-03-1978", "POB": "Czelad\u017a", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Uniwersytet \u015al\u0105ski w Katowicach, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, Prawo - magister (2002)"], "profession": "nauczyciel akademicki"},
    {"name": "Bo\u017cena Borys-Szopa", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "49914", "constituency": "29\u00a0\u00a0Katowice", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "11-03-1954", "POB": "L\u0119dziny", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet \u015al\u0105ski, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, Prawo - magister (1996)"], "profession": "prawnik"},
    {"name": "Piotr Borys", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "35064", "constituency": "1\u00a0\u00a0Legnica", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "11-01-1976", "POB": "Boles\u0142awiec", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "przedstawiciel w\u0142adzy samorz\u0105dowej - radny"},
    {"name": "Waldemar Buda", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "50114", "constituency": "9\u00a0\u00a0\u0141\u00f3d\u017a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "21-09-1982", "POB": "Turek", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet \u0141\u00f3dzki, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, Prawo - magister (2006)"], "profession": "prawnik"},
    {"name": "Stanis\u0142aw Bukowiec", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "12449", "constituency": "15\u00a0\u00a0Tarn\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "08-11-1972", "POB": "Bochnia", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "przedsi\u0119biorca"},
    {"name": "Grzegorz Braun", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Konfederacja Wolno\u015b\u0107 i Niepodleg\u0142o\u015b\u0107", "votes": "31148", "constituency": "23\u00a0\u00a0Rzesz\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Ko\u0142o Poselskie Konfederacja"], "DOB": "11-03-1967", "POB": "Toru\u0144", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "re\u017cyser"},
    {"name": "Joanna Borowiak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "15200", "constituency": "5\u00a0\u00a0Toru\u0144", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "20-08-1967", "POB": "W\u0142oc\u0142awek", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Wy\u017csza Szko\u0142a Pedagogiczna w Bydgoszczy, Wydzia\u0142 Pedagogiczny, Wychowanie muzyczne - magister (1993)", "Uniwersytet Miko\u0142aja Kopernika w Toruniu, Pedagogika - doktor (2005)", "Kujawsko-Pomorskie Centrum Edukacji Nauczycieli we W\u0142oc\u0142awku, Organizacja i zarz\u0105dzanie o\u015bwiat\u0105 (2007) - studia podyplomowe", "Uniwersytet im. Miko\u0142aja Kopernika w Toruniu, Pedagogika zdolno\u015bci i tw\u00f3rczo\u015bci (2018) - studia podyplomowe"], "profession": "nauczyciel akademicki"},
    {"name": "Jerzy Borowczak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "5491", "constituency": "25\u00a0\u00a0Gda\u0144sk", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 III kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "15-11-1957", "POB": "Bia\u0142ogard", "education": "\u015brednie zawodowe", "schools": [], "profession": "technik mechanik"},
    {"name": "Rafa\u0142 Bochenek", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "46816", "constituency": "12\u00a0\u00a0Krak\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "14-08-1986", "POB": "Krak\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Jagiello\u0144ski w Krakowie, Prawo i Administracja, Prawo - magister (2011)", "Krakowska Izba Notarialna, aplikacja notarialna (2014) - studia podyplomowe"], "profession": "prawnik"},
    {"name": "Mariusz B\u0142aszczak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "135189", "constituency": "20\u00a0\u00a0Warszawa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "19-09-1969", "POB": "Legionowo", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Warszawski, Wydzia\u0142 Historyczny, Historia - magister (1995)", "Uniwersytet Warszawski, Smorz\u0105d terytorialny i rozw\u00f3j lokalny (1998) - studia podyplomowe"], "profession": "urz\u0119dnik pa\u0144stwowy"},
    {"name": "Marek Biernacki", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "votes": "19272", "constituency": "26\u00a0\u00a0S\u0142upsk", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 III kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL", "UED", "Konserwaty\u015bci"], "DOB": "28-04-1959", "POB": "Sopot", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "Parlamentarzysta"},
    {"name": "Jerzy Bielecki", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "10286", "constituency": "6\u00a0\u00a0Lublin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "19-11-1969", "POB": "Jan\u00f3w Lubelski", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Politechnika Rzeszowska im. I. \u0141ukasiewicza, Wydzia\u0142 Elektryczny, Elektrotechnika - magister in\u017cynier (1993)", "Politechnika Lubelska, Wydzia\u0142 Elektryczny, Telekomunikacja \u015bwiat\u0142owodowa (1999) - studia podyplomowe", "Wy\u017csza Szko\u0142a Przedsi\u0119biorczo\u015bci i Administracji w Lublinie, Rachunkowo\u015b\u0107 bud\u017cetowa (2010) - studia podyplomowe"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Mateusz Bochenek", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "15421", "constituency": "32\u00a0\u00a0Katowice", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "12-03-1993", "POB": "Sosnowiec", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet \u015al\u0105ski, Wydzia\u0142 Nauk Spo\u0142ecznych, Nauki spo\u0142eczne - licencjat (2015)", "Uniwersytet \u015al\u0105ski, Wydzia\u0142 Nauk Spo\u0142ecznych, Nauki humanistyczne - magister (2018)"], "profession": "urz\u0119dnik samorz\u0105dowy"},
    {"name": "Krzysztof Bosak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Konfederacja Wolno\u015b\u0107 i Niepodleg\u0142o\u015b\u0107", "votes": "22158", "constituency": "33\u00a0\u00a0Kielce", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji"], "clubs": ["Ko\u0142o Poselskie Konfederacja"], "DOB": "13-06-1982", "POB": "Zielona G\u00f3ra", "education": "\u015brednie og\u00f3lne", "schools": [], "profession": "dzia\u0142acz spo\u0142eczny"},
    {"name": "Barbara Nowacka", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "88833", "constituency": "26\u00a0\u00a0S\u0142upsk", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "10-05-1975", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Polsko-Japo\u0144ska Akademia Technik Komputerowych, Wydzia\u0142 Informatyki, Informatyka - in\u017cynier (2006)", "Uniwersytet Warszawski, Wydzia\u0142 Zarz\u0105dzania, Zarz\u0105dzanie - magister (2013)"], "profession": "informatyczka"},
    {"name": "Anna Maria \u017bukowska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "18864", "constituency": "19\u00a0\u00a0Warszawa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "11-06-1983", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Warszawski, Wydzia\u0142 Neofilologii, Anglistyka - licencjat (2013)"], "profession": "prawnik"},
    {"name": "Stanis\u0142aw \u017buk", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "votes": "7694", "constituency": "1\u00a0\u00a0Legnica", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Ko\u0142o Poselskie Kukiz'15 - Demokracja Bezpo\u015brednia"], "DOB": "01-10-1954", "POB": "Plimkaim", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza w Krakowie, G\u00f3rnictwo i Geologia, Technika odkrywkowej eksploatacji z\u0142\u00f3z - in\u017cynier (1984)", "Politechnika Wroc\u0142awska, Geotechniczne zabezpezpieczenie eksploatacji kopal\u0144 w\u0119gla brunatnego (1996) - studia podyplomowe"], "profession": "mened\u017cer"},
    {"name": "Bo\u017cena \u017belazowska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "votes": "8665", "constituency": "20\u00a0\u00a0Warszawa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL", "UED", "Konserwaty\u015bci"], "DOB": "23-08-1970", "POB": "Che\u0142m", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Marii Curie-Sk\u0142odowskiej w Lublinie, Wydzia\u0142 Politologii - magister (1994)", "Szko\u0142a G\u0142\u00f3wna Handlowa w Warszawie, Podyplomowe Studia Menad\u017cer\u00f3w Kultury (2000) - studia podyplomowe"], "profession": "politolog"},
    {"name": "Jacek \u017balek", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "12141", "constituency": "24\u00a0\u00a0Bia\u0142ystok", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "13-01-1973", "POB": "Bia\u0142ystok", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "pose\u0142"},
    {"name": "Kamil Bortniczuk", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "16953", "constituency": "21\u00a0\u00a0Opole", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "11-06-1983", "POB": "G\u0142ucho\u0142azy", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Wroc\u0142awski, Wydzia\u0142 Nauk Spo\u0142ecznych, Stosunki Mi\u0119dzynarodowe - magister (2007)", "Uniwersytet Wroc\u0142awski, Fundusze Strukturale Unii Europejskiej (2008) - studia podyplomowe", "Uniwersytet Gda\u0144ski, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, Prawo - magister (2017)"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Tomasz Zimoch", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "47648", "constituency": "9\u00a0\u00a0\u0141\u00f3d\u017a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Pose\u0142 niezrzeszony"], "DOB": "30-10-1957", "POB": "\u0141\u00f3d\u017a", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "dziennikarz"},
    {"name": "Wojciech Zubowski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "12868", "constituency": "1\u00a0\u00a0Legnica", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "12-11-1979", "POB": "Wroc\u0142aw", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Wroc\u0142awski, Wydzia\u0142 Prawa, Administracji i Ekonomii, Prawo - magister (2006)", "Wy\u017csza Szko\u0142a Mened\u017cerska w Warszawie, Master of Business Administration (2018) - studia podyplomowe"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Piotr Benedykt Zientarski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "18771", "constituency": "40\u00a0\u00a0Koszalin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["senator VI kadencji", "senator VII kadencji", "senator VIII kadencji", "senator IX kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "16-04-1952", "POB": "Szczecinek", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor habilitowany", "Uniwersytet im. Adama Mickiewicza w Poznaniu, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, prawo - magister (1075)", "Uniwersytet im. Adama Mickiewicza w Poznaniu, nauki prawne, prawo konstytucyjne - doktor (2010)"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Tomasz Zieli\u0144ski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "10207", "constituency": "7\u00a0\u00a0Che\u0142m", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "20-07-1967", "POB": "J\u00f3zef\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Marii Curie-Sk\u0142odowskiej w Lublinie, Wydzia\u0142 Humanistyczny, Historia - magister (1992)"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Tadeusz Zwiefka", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "39984", "constituency": "4\u00a0\u00a0Bydgoszcz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "28-12-1954", "POB": "Tuchola", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "prawnik"},
    {"name": "Zbigniew Ziobro", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "115903", "constituency": "33\u00a0\u00a0Kielce", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "18-08-1970", "POB": "Krak\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "prawnik"},
    {"name": "Jaros\u0142aw Zieli\u0144ski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "40092", "constituency": "24\u00a0\u00a0Bia\u0142ystok", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "20-09-1960", "POB": "Szwajcaria", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Zbigniew Ziejewski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "votes": "9028", "constituency": "34\u00a0\u00a0Elbl\u0105g", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL", "UED", "Konserwaty\u015bci"], "DOB": "28-11-1958", "POB": "Mor\u0105g", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia Rolniczo-Techniczna w Olsztynie, Wydzia\u0142 Rolniczy, Rolnictwo - magister in\u017cynier (1984)", "Uniwersytet Miko\u0142aja Kopernika w Toruniu, Organizacja i Zarz\u0105dzanie Przedsi\u0119biorstw (1992) - studia podyplomowe"], "profession": "rolnik"},
    {"name": "Marcelina Zawisza", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "19206", "constituency": "21\u00a0\u00a0Opole", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "03-05-1989", "POB": "Katowice", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "specjalista polityki spo\u0142ecznej"},
    {"name": "Piotr Zgorzelski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "votes": "16775", "constituency": "16\u00a0\u00a0P\u0142ock", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["Wicemarsza\u0142ek Sejmu od 12-11-2019"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL", "UED", "Konserwaty\u015bci"], "DOB": "17-09-1963", "POB": "P\u0142ock", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet \u0141\u00f3dzki, Wydzia\u0142 Filozoficzno-Historyczny, Historia - magister (1990)", "Uniwersytet Miko\u0142aja Kopernika w Toruniu, Ekonomia (2002) - studia podyplomowe", "Szko\u0142a Wy\u017csza im. Paw\u0142a W\u0142odkowica w P\u0142ocku, Integracja europejska (2007) - studia podyplomowe"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "S\u0142awomir Zawi\u015blak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "24346", "constituency": "7\u00a0\u00a0Che\u0142m", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "09-06-1963", "POB": "Krasnobr\u00f3d", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Katolicki Uniwersytet Lubelski, Wydzia\u0142 Humanistyczny, Historia - magister (2004)"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Witold Zembaczy\u0144ski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "40022", "constituency": "21\u00a0\u00a0Opole", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "28-12-1980", "POB": "Opole", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "politolog"},
    {"name": "Urszula Zieli\u0144ska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "7536", "constituency": "19\u00a0\u00a0Warszawa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "03-10-1977", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "kierownik do spraw marketingu"},
    {"name": "Adrian Zandberg", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "140898", "constituency": "19\u00a0\u00a0Warszawa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "04-12-1979", "POB": "Aalbore", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Uniwersytet Warszawski, Wydzia\u0142 Historyczny, Historia - magister (2002)"], "profession": "programista"},
    {"name": "Pawe\u0142 Zalewski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "12248", "constituency": "20\u00a0\u00a0Warszawa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 I kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "25-09-1964", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "konsultant"},
    {"name": "Marek Zag\u00f3rski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "9143", "constituency": "18\u00a0\u00a0Siedlce", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "06-08-1967", "POB": "Kamie\u0144 Pomorski", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Szczeci\u0144ski, Wydzia\u0142 Humanistyczny, Pedagogika - magister (1993)"], "profession": "urz\u0119dnik pa\u0144stwowy"},
    {"name": "Micha\u0142 W\u00f3jcik", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "8315", "constituency": "31\u00a0\u00a0Katowice", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "17-04-1971", "POB": "Krak\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Uniwersytet \u015alaski w Katowicach, Wydzia\u0142 Prawa, Prawo - magister (1994)", "Wy\u017csza Szko\u0142a Bankowo\u015bci i Finans\u00f3w w Katowicach, Rozw\u00f3j podmiot\u00f3w gospodarczych (1998) - studia podyplomowe"], "profession": "polityk"},
    {"name": "Micha\u0142 Wypij", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "14170", "constituency": "35\u00a0\u00a0Olsztyn", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "13-12-1985", "POB": "Wroc\u0142aw", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Warmi\u0144sko-Mazurski, Wydzia\u0142 Humanistyczny, stosunki mi\u0119dzynarodowe - licencjat (2007)"], "profession": "politolog"},
    {"name": "Grzegorz Adam Wo\u017aniak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "19082", "constituency": "18\u00a0\u00a0Siedlce", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "18-12-1968", "POB": "Garwolin", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Warszawski, Wydzia\u0142 Geografii i Studi\u00f3w Regionalnych, Instytut Kraj\u00f3w Rozwijaj\u0105cych si\u0119 - Ameryka \u0141aci\u0144ska - magister (1992)"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Tadeusz Wo\u017aniak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "17923", "constituency": "11\u00a0\u00a0Sieradz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "15-01-1960", "POB": "Kutno", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Wy\u017csza Szko\u0142a Pedagogiczna w Olsztynie, Wydzia\u0142 Humanistyczny, Historia - magister (1985)", "Uniwersytet Warszawski, Samorz\u0105d terytorialny i rozw\u00f3j lokalny (1992) - studia podyplomowe"], "profession": "historyk"},
    {"name": "Bart\u0142omiej Wr\u00f3blewski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "22181", "constituency": "39\u00a0\u00a0Pozna\u0144", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "13-03-1975", "POB": "Pozna\u0144", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Uniwersytet im. A. Mickiewicza w Poznaniu, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, Prawo - magister (2000)", "Re\u0144ski Uniwersytet Fryderyka Wilhelma w Bonn, Prawo pa\u0144stwowe - magister (2003)"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Micha\u0142 Wo\u015b", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "37763", "constituency": "30\u00a0\u00a0Bielsko-Bia\u0142a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "08-02-1991", "POB": "Racib\u00f3rz", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Jagiello\u0144ski w Krakowie, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, Prawo - magister (2016)"], "profession": "prawnik"},
    {"name": "Ireneusz Zyska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "10688", "constituency": "2\u00a0\u00a0Wa\u0142brzych", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "05-08-1969", "POB": "\u015awiebodzice", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Wroc\u0142awski, Wydzia\u0142 Prawa, Administracji i Ekonomii, Prawo - magister (2002)", "Wy\u017csza Szko\u0142a Bankowa we Wroc\u0142awiu, Wycena nieruchomo\u015bci (2005) - studia podyplomowe"], "profession": "radca prawny"},
    {"name": "Bogus\u0142aw Wontor", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "18950", "constituency": "8\u00a0\u00a0Zielona G\u00f3ra", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "29-09-1967", "POB": "S\u0142ubice", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Politechnika Zielonog\u00f3rska, Wydzia\u0142 Podstawowych Problem\u00f3w Techniki, Zarz\u0105dzanie i Marketing - magister in\u017cynier (1988)"], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Zdzis\u0142aw Wolski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "18527", "constituency": "28\u00a0\u00a0Cz\u0119stochowa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "25-02-1956", "POB": "Szczawno-Zdr\u00f3j", "education": "wy\u017csze", "schools": ["\u015al\u0105ska Akademia Medyczna, Wydzia\u0142 Lekarski - lekarz (1980)", "Uniwersytet \u015al\u0105ski, Wydzia\u0142 Prawa i Zarz\u0105dzania (2002) - studia podyplomowe"], "profession": "lekarz medycyny"},
    {"name": "El\u017cbieta Witek", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "46171", "constituency": "1\u00a0\u00a0Legnica", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["Marsza\u0142ek Sejmu od 12-11-2019"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "17-12-1957", "POB": "Jawor", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Wroc\u0142awski, Wydzia\u0142 Filozoficzno-Historyczny, Historia - magister (1980)"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Agata Katarzyna Wojtyszek", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "18333", "constituency": "33\u00a0\u00a0Kielce", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "23-10-1967", "POB": "starachowice", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Wy\u017csza Szko\u0142a Pedagogiczna w Kielcach, Wydzia\u0142 Matematyczno-Przyrodniczy, matematyka - magister (1990)", "Politechnika \u015awi\u0119tokrzyska w Kielcach, informatyki (1999) - studia podyplomowe", "Centrum Doskonalenia Kadr O\u015bwiatowych Starachowice, organizacja i zarz\u0105dzanie o\u015bwiat\u0105 (2003) - studia podyplomowe", "Centrum Doskonalenia Kadr O\u015bwiatowych Starachowice, oligofrenopedagogika (2012) - studia podyplomowe"], "profession": "nauczyciel"},
    {"name": "Mariusz Witczak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "36120", "constituency": "36\u00a0\u00a0Kalisz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["senator VI kadencji", "senator VII kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "14-04-1971", "POB": "Ko\u017aminek", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Uniwersytet im. A. Mickiewicza w Poznaniu, Wydzia\u0142 Nauk Spo\u0142ecznych, Politologia - magister (1997)"], "profession": "politolog"},
    {"name": "Jerzy Wilk", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "18620", "constituency": "34\u00a0\u00a0Elbl\u0105g", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "15-03-1955", "POB": "Elbl\u0105g", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Grzegorz Wojciechowski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "25575", "constituency": "10\u00a0\u00a0Piotrk\u00f3w Trybunalski", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["senator VII kadencji", "senator VIII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "25-08-1960", "POB": "Rawa Mazowiecka", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Szko\u0142a G\u0142\u00f3wna Gospodarstwa Wiejskiego w Warszawie, Wydzia\u0142 Rolniczy, Rolnictwo - magister in\u017cynier (1986)"], "profession": "rolnik"},
    {"name": "Monika Wielichowska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "15399", "constituency": "2\u00a0\u00a0Wa\u0142brzych", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "04-10-1973", "POB": "Nowa Ruda", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia Ekonomiczna we Wroc\u0142awiu, Wydzia\u0142 Gospodarki Regionalnej i Turystyki, Marketing - magister (1997)", "Uniwersytet Wroc\u0142awski, Dziennikarstwo i zarz\u0105dzanie informacj\u0105 Public Relations (2005) - studia podyplomowe", "Akademia Ekonomiczna we Wroc\u0142awiu, Menad\u017cerskie Studium Podyplomowe, Obs\u0142uga i wykorzystanie funduszy unijnych wspieraj\u0105cych polsk\u0105 samorz\u0105dno\u015b\u0107 i przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 (2007) - studia podyplomowe"], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Robert Winnicki", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Konfederacja Wolno\u015b\u0107 i Niepodleg\u0142o\u015b\u0107", "votes": "22639", "constituency": "24\u00a0\u00a0Bia\u0142ystok", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Ko\u0142o Poselskie Konfederacja"], "DOB": "18-07-1985", "POB": "Zgorzelec", "education": "\u015brednie og\u00f3lne", "schools": [], "profession": "publicysta"},
    {"name": "Ryszard Wilczy\u0144ski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "6436", "constituency": "21\u00a0\u00a0Opole", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "23-10-1960", "POB": "Ostr\u00f3w Wielkopolski", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "pracownik administracji samorz\u0105dowej"},
    {"name": "Dariusz Wieczorek", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "24924", "constituency": "41\u00a0\u00a0Szczecin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "23-05-1965", "POB": "Szczecin", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Politechnika Szczeci\u0144ska, Wydzia\u0142 Elektryczny, Elektroenergetyka - magister in\u017cynier (1989)", "Uniwersytet Ekonomiczny w Poznaniu, Organizacja i zarz\u0105dzanie gospodark\u0105 turystyczn\u0105 (1994) - studia podyplomowe"], "profession": "in\u017cynier elektryk"},
    {"name": "Patryk Wicher", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "10900", "constituency": "14\u00a0\u00a0Nowy S\u0105cz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "09-03-1986", "POB": "Nowy S\u0105cz", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Wy\u017csza Szko\u0142a Biznesu NLU - Nowy S\u0105cz, Wydzia\u0142 Studi\u00f3w Politycznych, politologia - licencjat (2008)", "Wy\u017csza Szko\u0142a Biznesu NLU - Nowy S\u0105cz, Wydzia\u0142 Studi\u00f3w Politycznych, politologia - magister (2010)", "Pa\u0144stwowa Wy\u017csza Szko\u0142a Zawodowa w Nowym S\u0105czu, Studia Przygotowania Pedagogicznego (2010) - studia podyplomowe", "Wy\u017csza Szko\u0142a Przedsi\u0119biorczo\u015bci i Marketingu w Chrzanowie, Menad\u017cer Ekonomii Spo\u0142ecznej (2011) - studia podyplomowe", "Wy\u017csza Szko\u0142a Biznesu NLU - Nowy S\u0105cz, Wydzia\u0142 Przedsi\u0119biorczo\u015bci i Zarz\u0105dzania, zarz\u0105dzanie - magister (2012)", "Wy\u017csza szko\u0142a Biznesu i Przedsi\u0119biorczo\u015bci w Ostrowcu \u015awi\u0119tokrzyskim, zarz\u0105dzanie instytucj\u0105 o\u015bwiatow\u0105 w zreformowanym systemie edukacji (2012) - studia podyplomowe", "Uniwersytet Jagiello\u0144ski w Krakowie, Mediacja i inne metody alternatywnego rozwi\u0105zywania spraw (2012) - studia podyplomowe", "Uniwersytet Ekonomiczny w Krakowie, MBA in Public Management (2018) - studia podyplomowe"], "profession": "menad\u017cer"},
    {"name": "Rafa\u0142 Weber", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "26746", "constituency": "23\u00a0\u00a0Rzesz\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "01-09-1981", "POB": "Tarnobrzeg", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "prawnik"},
    {"name": "Ma\u0142gorzata Wassermann", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "140692", "constituency": "13\u00a0\u00a0Krak\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "16-03-1978", "POB": "Krak\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "adwokat"},
    {"name": "Anna Wasilewska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "10982", "constituency": "35\u00a0\u00a0Olsztyn", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "10-01-1958", "POB": "Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia Rolniczo-Techniczna w Olsztynie, Technologia \u017bywno\u015bci, Technologia \u017cywno\u015bci - magister in\u017cynier (1982)", "Instytut Kszta\u0142cenia Nauczycieli im. Spasowskiego w Warszawie, Pedagogika i pedagogika specjalna (1985) - studia podyplomowe"], "profession": "pose\u0142"},
    {"name": "Marta Wcis\u0142o", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "15062", "constituency": "6\u00a0\u00a0Lublin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "26-02-1969", "POB": "Kra\u015bnik", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Mrii Curie-Sk\u0142odowskiej, Wydzia\u0142 Artystyczny, Artystyczny - magister (1994)", "Lubelska Szko\u0142a Wy\u017csza, Zarz\u0105dzanie Plac\u00f3wkami O\u015bwiatowymi (2012) - studia podyplomowe"], "profession": "przedstawiciel w\u0142adzy samorz\u0105dowej"},
    {"name": "Jan Warzecha", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "18913", "constituency": "23\u00a0\u00a0Rzesz\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "21-04-1959", "POB": "Jod\u0142owa", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Maciej W\u0105sik", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "14280", "constituency": "16\u00a0\u00a0P\u0142ock", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "16-10-1969", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "archeolog"},
    {"name": "Marek Weso\u0142y", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "6091", "constituency": "31\u00a0\u00a0Katowice", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "03-05-1972", "POB": "Ruda \u015al\u0105ska", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "przedsi\u0119biorca"},
    {"name": "Piotr Wawrzyk", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "6750", "constituency": "33\u00a0\u00a0Kielce", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "31-12-1967", "POB": "Kielce", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor habilitowany", "Uniwersytet Warszawski, Wydzia\u0142 Dziennikarstwa i Nauk Politycznych, Nauki Polityczne - magister (1993)", "Uniwersytet Warszawski, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, Prawo - magister (2005)", "Akademia Humanistyczna im. Aleksandra Gieysztora, Nauki Spo\u0142eczne (2006) - studia doktoranckie"], "profession": "nauczyciel akademicki"},
    {"name": "Robert Warwas", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "20354", "constituency": "32\u00a0\u00a0Katowice", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "13-08-1976", "POB": "Jaworzno", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet \u015al\u0105ski, Wydzia\u0142 Nauk Spo\u0142ecznych, Politologia - magister (2002)"], "profession": "politolog"},
    {"name": "Teresa Wargocka", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "10767", "constituency": "18\u00a0\u00a0Siedlce", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "18-12-1955", "POB": "Mi\u0144sk Mazowiecki", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Katolicki Uniwersytet Lubelski, Wydzia\u0142 Filozofii Chrze\u015bcija\u0144skiej, Socjologia - magister (1979)"], "profession": "socjolog"},
    {"name": "Marcin Warcho\u0142", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "28495", "constituency": "23\u00a0\u00a0Rzesz\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "13-07-1980", "POB": "Nisko", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor habilitowany", "Uniwersytet Warszawski, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, Prawo - magister (2004)", "Uniwersytet Warszawski, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, Prawo - doktor (2009)"], "profession": "adwokat"},
    {"name": "Piotr Uruski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "20740", "constituency": "22\u00a0\u00a0Krosno", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "11-08-1976", "POB": "Sanok", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Uniwersytet Jagiello\u0144ski, Wydzia\u0142 Historyczny, Historia - magister (2001)"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Piotr U\u015bci\u0144ski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "61805", "constituency": "25\u00a0\u00a0Gda\u0144sk", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "13-09-1976", "POB": "Gda\u0144sk", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet \u015awi\u0119tego Krzy\u017ca, Worcester Massachusetts USA, Politologia - magister (2000)"], "profession": "politolog"},
    {"name": "Piotr U\u015bci\u0144ski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Konfederacja Wolno\u015b\u0107 i Niepodleg\u0142o\u015b\u0107", "votes": "14918", "constituency": "25\u00a0\u00a0Gda\u0144sk", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Ko\u0142o Poselskie Konfederacja"], "DOB": "24-11-1990", "POB": "Gdynia", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia Marynarki Wojennej, Wydzia\u0142 Dowodzenia i Operacji Morskich, Bezpiecze\u0144stwo Narodowe - licencjat (2017)"], "profession": "przedsi\u0119biorca"},
    {"name": "Jaros\u0142aw Urbaniak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "17767", "constituency": "36\u00a0\u00a0Kalisz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "07-08-1966", "POB": "Ostr\u00f3w Wielkopolski", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Katolicki Uniwersytet Lubelski, Wydzia\u0142 Filozofii, Filozofia teoretyczna - magister (1991)"], "profession": "logik"},
    {"name": "Piotr U\u015bci\u0144ski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "13665", "constituency": "20\u00a0\u00a0Warszawa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "20-05-1977", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Politechnika Warszawska, Wydzia\u0142 Elektroniki i Technik Informacyjnych, Elektronika - in\u017cynieria komputerowa - magister in\u017cynier (2004)", "Szko\u0142a G\u0142\u00f3wna Handlowa w Warszawie, Nauki o zarz\u0105dzaniu (2006) - studia podyplomowe"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Katarzyna Ueberhan", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "33373", "constituency": "39\u00a0\u00a0Pozna\u0144", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "26-08-1975", "POB": "Pozna\u0144", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "filozofka"},
    {"name": "Sylwester Tu\u0142ajew", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "54915", "constituency": "6\u00a0\u00a0Lublin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "30-12-1981", "POB": "Lublin", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Politechnika Lubelska, Elektrotechnika i Informatyka, Elektrotechnika - magister in\u017cynier (2005)"], "profession": "informatyk"},
    {"name": "Robert Tyszkiewicz", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "17185", "constituency": "24\u00a0\u00a0Bia\u0142ystok", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "07-06-1963", "POB": "Bia\u0142ystok", "education": "\u015brednie og\u00f3lne", "schools": [], "profession": "wydawca"},
    {"name": "Krzysztof Tuduj", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Konfederacja Wolno\u015b\u0107 i Niepodleg\u0142o\u015b\u0107", "votes": "19617", "constituency": "3\u00a0\u00a0Wroc\u0142aw", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Ko\u0142o Poselskie Konfederacja"], "DOB": "25-04-1981", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Wroc\u0142awski, Wydzia\u0142 Prawa, Administracji i Ekonomii, Prawo - magister (2010)"], "profession": "prawnik"},
    {"name": "Krzysztof Truskolaski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "37273", "constituency": "24\u00a0\u00a0Bia\u0142ystok", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "25-07-1990", "POB": "Bia\u0142ystok", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet w Bia\u0142ymstoku, Ekonomia i Zarz\u0105dzanie, Ekonomia - magister (2014)"], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Tomasz Trela", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "40811", "constituency": "9\u00a0\u00a0\u0141\u00f3d\u017a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "30-12-1979", "POB": "\u0141\u00f3d\u017a", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Politechnika \u0141\u00f3dzka, Wydzia\u0142 Organizacji i Zarz\u0105dzania, Zarz\u0105dzanie przesdsi\u0119biorstwem - magister (2003)"], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Ma\u0142gorzata Tracz", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "28676", "constituency": "3\u00a0\u00a0Wroc\u0142aw", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "08-12-1985", "POB": "Boles\u0142awiec", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Wroc\u0142awski, Wydzia\u0142 Filologiczny, Filologia polska - magister (2009)"], "profession": "specjalista do spraw szkole\u0144"},
    {"name": "Cezary Tomczyk", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "44217", "constituency": "11\u00a0\u00a0Sieradz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "25-08-1984", "POB": "Gryfice", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "politolog"},
    {"name": "Jacek Tomczak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "votes": "9833", "constituency": "37\u00a0\u00a0Konin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL", "UED", "Konserwaty\u015bci"], "DOB": "27-07-1973", "POB": "Pozna\u0144", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "notariusz"},
    {"name": "Tadeusz Tomaszewski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "17515", "constituency": "37\u00a0\u00a0Konin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 II kadencji", "pose\u0142 III kadencji", "pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "21-02-1959", "POB": "Niechanowo", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "W\u0142odzimierz Tomaszewski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "6884", "constituency": "9\u00a0\u00a0\u0141\u00f3d\u017a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "16-11-1956", "POB": "\u0141\u00f3d\u017a", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "pedagog"},
    {"name": "Robert Telus", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "27254", "constituency": "10\u00a0\u00a0Piotrk\u00f3w Trybunalski", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "18-04-1969", "POB": "Opoczno", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "rolnik"},
    {"name": "Krzysztof Tch\u00f3rzewski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "62891", "constituency": "18\u00a0\u00a0Siedlce", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 I kadencji", "pose\u0142 III kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "19-05-1950", "POB": "Rz\u0105\u017cew", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Ryszard Terlecki", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "10327", "constituency": "13\u00a0\u00a0Krak\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["Wicemarsza\u0142ek Sejmu od 12-11-2019"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "02-09-1949", "POB": "Krak\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": ["profesor doktor habilitowany (2002)", "Uniwersytet Jagiello\u0144ski w Krakowie, Wydzia\u0142 Filozoficzno-Historyczny, Historia - magister (1976)", "Uniwersytet Jagiello\u0144ski w Krakowie, Wydzia\u0142 Filozoficzno-Historyczny, Nauki humanistyczne - doktor (1980)"], "profession": "wyk\u0142adowca akademicki"},
    {"name": "Jacek \u015awiat", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "15537", "constituency": "3\u00a0\u00a0Wroc\u0142aw", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "16-12-1955", "POB": "Wroc\u0142aw", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Adam \u015anie\u017cek", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "11260", "constituency": "22\u00a0\u00a0Krosno", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 III kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "25-02-1951", "POB": "Orzech\u00f3wka", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "specjalista do spraw socjalnych"},
    {"name": "Janusz \u015aniadek", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "9342", "constituency": "26\u00a0\u00a0S\u0142upsk", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "26-05-1955", "POB": "Sopot", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "in\u017cynier mechanik"},
    {"name": "Krzysztof \u015amiszek", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "43447", "constituency": "3\u00a0\u00a0Wroc\u0142aw", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "25-08-1979", "POB": "Stalowa Wola", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Uniwersytet Warszawski, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, Prawo i Administracja - magister (2003)", "Uniwersytet Warszawski, Prawo Europejskie (2006) - studia podyplomowe"], "profession": "prawnik"},
    {"name": "Iwona \u015aledzi\u0144ska-Katarasi\u0144ska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "17254", "constituency": "9\u00a0\u00a0\u0141\u00f3d\u017a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 I kadencji", "pose\u0142 II kadencji", "pose\u0142 III kadencji", "pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "03-01-1941", "POB": "Komorniki", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "dziennikarz"},
    {"name": "Agnieszka \u015acigaj", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "votes": "20877", "constituency": "13\u00a0\u00a0Krak\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Pose\u0142 niezrzeszony"], "DOB": "22-12-1975", "POB": "Krak\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet \u015al\u0105ski, Wydzia\u0142 Nauk Spo\u0142ecznych, Socjologia - magister (2001)"], "profession": "socjolog"},
    {"name": "Mariusz Trepka", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "12881", "constituency": "28\u00a0\u00a0Cz\u0119stochowa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "06-01-1967", "POB": "Myszk\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Politechnika Cz\u0119stochowska, Wydzia\u0142 Zarz\u0105dzania, Zarz\u0105dzanie, Inzynieria produkcji - in\u017cynier (2009)", "Politechnika Cz\u0119stochowska, Wydzia\u0142 Zarz\u0105dzania, Zarz\u0105dzanie, In\u017cynieria produkcji - magister (2011)"], "profession": "in\u017cynier organizacji i planowania produkcji"},
    {"name": "Krzysztof Szulowski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "9764", "constituency": "6\u00a0\u00a0Lublin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "25-05-1963", "POB": "Janowiec", "education": "wy\u017csze", "schools": ["profesor doktor habilitowany (2020)", "Akademia Rolnicza w Lublinie, Wydzia\u0142 Weterynaryjny, Weterynaria - lekarz weterynarii (1988)", "Pa\u0144stwowy Instytut Weterynaryjny, Weterynaria - doktor (1997)"], "profession": "lekarz weterynarii"},
    {"name": "Ewa Szyma\u0144ska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "8930", "constituency": "1\u00a0\u00a0Legnica", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "24-04-1952", "POB": "Prochowice", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia Ekonomiczna we Wroc\u0142awiu, Gospodarka Narodowa, Ekonomika Handlu Wewn\u0119trznego - dyplomowany ekonomista (1977)"], "profession": "bieg\u0142y rewident"},
    {"name": "Krystyna Szumilas", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "24372", "constituency": "29\u00a0\u00a0Katowice", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "28-06-1956", "POB": "Knur\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet \u015al\u0105ski, Matematyka, Fizyka i Chemia, Matematyka - magister (1983)", "Uniwersytet \u015al\u0105ski, Informatyka (1988) - studia podyplomowe", "Uniwersytet \u015al\u0105ski, Samorz\u0105d Terytorialny (1999) - studia podyplomowe"], "profession": "pose\u0142"},
    {"name": "Stanis\u0142aw Szwed", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "65315", "constituency": "27\u00a0\u00a0Bielsko-Bia\u0142a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 III kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "12-04-1955", "POB": "Bielsko-Bia\u0142a", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Tomasz Szyma\u0144ski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "11845", "constituency": "5\u00a0\u00a0Toru\u0144", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "24-04-1978", "POB": "Grudzi\u0105dz", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Miko\u0142aja Kopernika, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, Administracja - magister (2003)"], "profession": "pose\u0142 zawodowy"},
    {"name": "\u0141ukasz Szumowski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "35798", "constituency": "16\u00a0\u00a0P\u0142ock", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "03-06-1972", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": ["profesor doktor habilitowany (2016)", "Akademia Medyczna w Warszawie, Wydzia\u0142 Lekarski, Kardiologia - lekarz (1997)"], "profession": "lekarz - specjalista kardiolog"},
    {"name": "Stanis\u0142aw Tyszka", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "votes": "17086", "constituency": "23\u00a0\u00a0Rzesz\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Ko\u0142o Poselskie Kukiz'15 - Demokracja Bezpo\u015brednia"], "DOB": "11-04-1979", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Uniwersytet Warszawski, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, Prawo - magister (2004)"], "profession": "wyk\u0142adowca akademicki"},
    {"name": "Pawe\u0142 Szramka", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "votes": "14404", "constituency": "5\u00a0\u00a0Toru\u0144", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Ko\u0142o Poselskie Kukiz'15 - Demokracja Bezpo\u015brednia"], "DOB": "18-06-1989", "POB": "Brodnica", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Wy\u017csza Szko\u0142a Bankowa w Toruniu, Wydzia\u0142 Zarz\u0105dzania, Logistyka w Biznesie - licencjat (2012)", "Wy\u017csza Szko\u0142a Bankowa w Toruniu Oddzia\u0142 w Bydgoszczy, Wydzia\u0142 Zarz\u0105dzania, Zarz\u0105dzanie Procesem Logistycznym - magister (2015)"], "profession": "specjalista do spraw logistyki"},
    {"name": "Jan Szopi\u0144ski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "11821", "constituency": "4\u00a0\u00a0Bydgoszcz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "01-08-1957", "POB": "Kosobudy", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia Nauk Spo\u0142ecznych w Warszawie, Wydzia\u0142 Ekonomiczny, Polityka i Ekonomika Przemys\u0142u - magister (1987)", "Akademia Nauk Spo\u0142ecznych w Warszawie, Polityka Spo\u0142eczno-Gospodarcza (1990) - studia podyplomowe", "Wy\u017csza Szko\u0142a Pedagogiczna w Bydgoszczy, Administracja i Zarz\u0105dzanie, Administracja i Zarz\u0105dzanie (1997) - studia podyplomowe"], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Adam Sz\u0142apka", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "51951", "constituency": "39\u00a0\u00a0Pozna\u0144", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "06-12-1984", "POB": "Ko\u015bcian", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet im. Adama Mickiewicza w Poznaniu, Wydzia\u0142 Nauk Politycznych i Dziennikarstwa, Politologia - magister (2008)"], "profession": "politolog"},
    {"name": "Andrzej Szejna", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "24337", "constituency": "33\u00a0\u00a0Kielce", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "28-04-1973", "POB": "Ko\u0144skie", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Szko\u0142a G\u0142\u00f3wna Handlowa w Warszawie, Finanse i Bankowo\u015b\u0107, Ekonomia - magister (1996)"], "profession": "radca prawny"},
    {"name": "Andrzej Szlachta", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "15115", "constituency": "23\u00a0\u00a0Rzesz\u00f3w", "vow_date": "22-01-2020", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "19-01-1947", "POB": "Rzesz\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Wy\u017csza Szko\u0142a In\u017cynierska Rzesz\u00f3w, Wydzia\u0142 Elektryczny, Elektrotechnika - in\u017cynier (1970)", "Politechnika Warszawska, Wydzia\u0142 Elektryczny, Elektrotechnika - magister in\u017cynier (1974)"], "profession": "nauczyciel akademicki"},
    {"name": "Andrzej Szewi\u0144ski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "10023", "constituency": "28\u00a0\u00a0Cz\u0119stochowa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["senator VII kadencji", "senator VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "20-02-1970", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Humanistyczno-Przyrodniczy im. Jana D\u0142ugosza w Cz\u0119stochowie, Wydzia\u0142 Pedagogiczny, Pedagogika z Wychowaniem Fizycznym - magister (1994)"], "profession": "urz\u0119dnik"},
    {"name": "Pawe\u0142 Szefernaker", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "22116", "constituency": "40\u00a0\u00a0Koszalin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "27-02-1987", "POB": "Szczecin", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "prawnik"},
    {"name": "Micha\u0142 Szczerba", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "13747", "constituency": "19\u00a0\u00a0Warszawa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "14-12-1977", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Warszawski, Instytut Stosowanych Nauk Spo\u0142ecznych, Socjologia (2001)"], "profession": "pose\u0142 na Sejm RP"},
    {"name": "J\u00f3zefa Szczurek-\u017belazko", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "25323", "constituency": "15\u00a0\u00a0Tarn\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "14-03-1961", "POB": "Nowy S\u0105cz", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia Medyczna w Lublinie, Wydzia\u0142 Piel\u0119gniarski - magister (1994)"], "profession": "mened\u017cer ochrony zdrowia"},
    {"name": "Aleksandra Szczud\u0142o", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "12222", "constituency": "24\u00a0\u00a0Bia\u0142ystok", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "22-09-1983", "POB": "Ciechanowiec", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet w Bia\u0142ymstoku, Prawo, Administracja - magister (2008)"], "profession": "dyrektor do spraw energetyki"},
    {"name": "Wies\u0142aw Szczepa\u0144ski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "23799", "constituency": "36\u00a0\u00a0Kalisz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 II kadencji", "pose\u0142 III kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "01-06-1960", "POB": "Chro\u015bnica", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Wojciech Szarama", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "16649", "constituency": "29\u00a0\u00a0Katowice", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "16-12-1955", "POB": "Bytom", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "adwokat"},
    {"name": "Marek Suski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "69141", "constituency": "17\u00a0\u00a0Radom", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "11-06-1958", "POB": "Gr\u00f3jec", "education": "\u015brednie policealne/pomaturalne", "schools": [], "profession": "polityk - sekretarz stanu"},
    {"name": "Artur Sza\u0142abawka", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "11346", "constituency": "41\u00a0\u00a0Szczecin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "03-10-1967", "POB": "Szczecin", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Miros\u0142aw Sucho\u0144", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "10039", "constituency": "27\u00a0\u00a0Bielsko-Bia\u0142a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "10-01-1976", "POB": "Bielsko-Bia\u0142a", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Beata Strza\u0142ka", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "7785", "constituency": "7\u00a0\u00a0Che\u0142m", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "14-06-1971", "POB": "Bi\u0142goraj", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Wy\u017csza Szko\u0142a Gospodarki Euroregionalnej im. Alcide De Gasperi w J\u00f3zefowie, Wydzia\u0142 Nauk Spo\u0142ecznych, Pedagogika Opieku\u0144czo-Wychowawcza z Resocjalizacj\u0105 - licencjat (2017)", "Wy\u017csza Szko\u0142a Zarz\u0105dzania i Administracji, Ubezpieczenia Spo\u0142eczne i Zdrowotne, Prawo Pracy (2018) - studia podyplomowe"], "profession": "przedstawiciel w\u0142adzy samorz\u0105dowej"},
    {"name": "Dariusz Stefaniuk", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "15070", "constituency": "7\u00a0\u00a0Che\u0142m", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "10-05-1981", "POB": "Bia\u0142a Podlaska", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego w Warszawie, Wydzia\u0142 Nauk Historycznych i Spo\u0142ecznych, Politologia - magister (2006)", "Szko\u0142a G\u0142\u00f3wna Handlowa, Podyplomowe Studia Menad\u017cerskie (2009) - studia podyplomowe"], "profession": "wy\u017cszy urz\u0119dnik samorz\u0105dowy"},
    {"name": "Katarzyna S\u00f3jka", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "15860", "constituency": "36\u00a0\u00a0Kalisz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "05-02-1986", "POB": "Ostr\u00f3w Wielkopolski", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Medyczny w Poznaniu, Wydzia\u0142 Lekarski, Lekarski - lekarz (2011)"], "profession": "lekarz - specjalista chor\u00f3b wewn\u0119trznych"},
    {"name": "Franciszek Sterczewski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "25060", "constituency": "39\u00a0\u00a0Pozna\u0144", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "17-03-1988", "POB": "Pozna\u0144", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "architekt"},
    {"name": "Anita Sowi\u0144ska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "13023", "constituency": "10\u00a0\u00a0Piotrk\u00f3w Trybunalski", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "26-07-1973", "POB": "Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Politechnika \u0141\u00f3dzka, Zarz\u0105dzanie i Marketing - magister in\u017cynier (1997)"], "profession": "ekonomistka"},
    {"name": "Miros\u0142awa Stachowiak-R\u00f3\u017cecka", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "91236", "constituency": "3\u00a0\u00a0Wroc\u0142aw", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "08-07-1973", "POB": "\u015awiebodzin", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "pedagog"},
    {"name": "Magdalena Sroka", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "9349", "constituency": "26\u00a0\u00a0S\u0142upsk", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "15-07-1979", "POB": "Gda\u0144sk", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia Wychowania Fizycznego w Gda\u0144sku, Wydzia\u0142 Wychowania Fizycznego, Nauczyciel Wychowania Fizycznego - magister (2003)", "Uniwersytet Gda\u0144ski, Wydzia\u0142 Zarz\u0105dzania, Zarz\u0105dzanie Zasobami Ludzkimi (2006) - studia podyplomowe", "Wy\u017csza Szko\u0142a Policji w Szczytnie, Studia Oficerskie (2009) - studia podyplomowe"], "profession": "specjalista ds. administracji i zarz\u0105dzania"},
    {"name": "Marek Sowa", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "18597", "constituency": "12\u00a0\u00a0Krak\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "04-02-1967", "POB": "Libi\u0105\u017c", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Dobromir So\u015bnierz", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Konfederacja Wolno\u015b\u0107 i Niepodleg\u0142o\u015b\u0107", "votes": "22191", "constituency": "31\u00a0\u00a0Katowice", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Ko\u0142o Poselskie Konfederacja"], "DOB": "18-10-1976", "POB": "Katowice", "education": "przedsi\u0119biorca", "schools": [], "profession": "przedsi\u0119biorca"},
    {"name": "Bogus\u0142aw Sonik", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "17465", "constituency": "13\u00a0\u00a0Krak\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "03-12-1953", "POB": "Krak\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "prawnik"},
    {"name": "Agnieszka Soin", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "14716", "constituency": "3\u00a0\u00a0Wroc\u0142aw", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "09-02-1977", "POB": "Szczytno", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Warmi\u0144sko-Mazurski, Wydzia\u0142 Zarz\u0105dzania i Administracji, Administracja - magister (2001)", "Politechnika Warszawska, Bezpiecze\u0144stwo i Higiena Pracy (2005) - studia podyplomowe", "Wy\u017csza Szko\u0142a Przedsi\u0119biorczo\u015bci i Zarz\u0105dzania (Warszawa), Prawo Pracy (2007) - studia podyplomowe", "Szko\u0142a G\u0142\u00f3wna Handlowa w Warszawie, Public Relations i Komunikacji Strategicznej (2008) - studia podyplomowe", "Szko\u0142a G\u0142\u00f3wna Handlowa w Warszawie, Doradztwo Zawodowe i Zarz\u0105dzanie Kompetencjami (2008) - studia podyplomowe"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Andrzej So\u015bnierz", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "6061", "constituency": "31\u00a0\u00a0Katowice", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "08-05-1951", "POB": "G\u0142ucho\u0142azy", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "lekarz medycyny"},
    {"name": "Szymon Szynkowski vel S\u0119k", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "24233", "constituency": "39\u00a0\u00a0Pozna\u0144", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "24-11-1982", "POB": "Pozna\u0144", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "sekretarz stanu"},
    {"name": "Krzysztof Sobolewski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "38912", "constituency": "23\u00a0\u00a0Rzesz\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "20-09-1978", "POB": "Radymno", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "administratywista"},
    {"name": "Artur Sobo\u0144", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "28381", "constituency": "6\u00a0\u00a0Lublin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "13-03-1977", "POB": "\u015awidnik", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Katolicki Uniwersytet Lubelski, Wydzia\u0142 Humanistyczny, Historia - magister (2001)", "Uniwersytet Marii Curie-Sk\u0142odowskiej w Lublinie, Zarz\u0105dzanie Projektami Europejskimi i Prawo Unii Europejskiej (2004) - studia podyplomowe", "Katolicki Uniwersytet Lubelski, Rachunkowo\u015b\u0107 i Finanse (2007) - studia podyplomowe", "Szko\u0142a G\u0142\u00f3wna Handlowa w Warszawie, Kolegium Nauk o Przedsi\u0119biorstwie, Zarz\u0105dzanie - magister (2011)"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Kazimierz Smoli\u0144ski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "10993", "constituency": "25\u00a0\u00a0Gda\u0144sk", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "15-07-1955", "POB": "Malbork", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Gda\u0144ski, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, Prawo - magister (1978)", "Uniwersytet im. Adama Mickiewicza w Poznaniu, Dla Radc\u00f3w Prawnych (1984) - studia podyplomowe"], "profession": "adwokat"},
    {"name": "Waldemar S\u0142ugocki", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "29580", "constituency": "8\u00a0\u00a0Zielona G\u00f3ra", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "senator IX kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "09-09-1971", "POB": "Sulech\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor habilitowany", "Uniwersytet im. A. Mickiewicza w Poznaniu, Wydzia\u0142 Nauk Spo\u0142ecznych, Nauki Polityczne i Dziennikarstwo - magister (1997)", "Uniwersytet im. A. Mickiewicza w Poznaniu, Nauki Humanistyczne, Nauki o Polityce (2002) - studia doktoranckie", "Szko\u0142a G\u0142\u00f3wna Handlowa w Warszawie, Badania i Analizy Strategiczne (2011) - studia podyplomowe", "Uniwersytet im. A. Mickiewicza w Poznaniu, Nauki Spo\u0142eczne, Nauki o Polityce - doktor habilitowany (2014)"], "profession": "nauczyciel akademicki"},
    {"name": "S\u0142awomir Skwarek", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "15544", "constituency": "6\u00a0\u00a0Lublin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "25-11-1963", "POB": "Radzy\u0144 Podlaski", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Warszawski, Wydzia\u0142 Historii, Historia - magister (1998)"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Krystyna Skowro\u0144ska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "16903", "constituency": "23\u00a0\u00a0Rzesz\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "22-07-1954", "POB": "Mielec", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "administratywista"},
    {"name": "Tomasz Siemoniak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "45395", "constituency": "2\u00a0\u00a0Wa\u0142brzych", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "02-07-1967", "POB": "Wa\u0142brzych", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Anna Maria Siarkowska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "7313", "constituency": "18\u00a0\u00a0Siedlce", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "23-03-1982", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia Obrony Narodowej, Wydzia\u0142 Bezpiecze\u0144stwa Narodowego, Bezpiecze\u0144stwo Narodowe - magister (2010)"], "profession": "specjalista ds. planowania obronnego"},
    {"name": "Czes\u0142aw Siekierski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "votes": "12745", "constituency": "33\u00a0\u00a0Kielce", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 III kadencji", "pose\u0142 IV kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL", "UED", "Konserwaty\u015bci"], "DOB": "08-10-1952", "POB": "Stopnica", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Szko\u0142a G\u0142\u00f3wna Gospodarstwa Wiejskiego w Warszawie, Wydzia\u0142 Rolniczy, Ekonomika Rolnictwa - magister in\u017cynier (1976)"], "profession": "nauczyciel akademicki"},
    {"name": "Tomasz Siemoniak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "8131", "constituency": "20\u00a0\u00a0Warszawa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "27-10-1959", "POB": "Pruszk\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia Wychowania Fizycznego w Warszawie, Wydzia\u0142 Nauczycielski, Wychowanie Fizyczne - magister (1983)", "Uniwersytet Warszawski, Administracji (1994) - studia podyplomowe"], "profession": "wy\u017cszy urz\u0119dnik pa\u0144stwowy"},
    {"name": "Krystyna Sibi\u0144ska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "16089", "constituency": "8\u00a0\u00a0Zielona G\u00f3ra", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "12-06-1962", "POB": "Z\u0142ocieniec", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Politechnika Szczeci\u0144ska, Wydzia\u0142 Budownictwa i Architektury, Technologia i Organizacja Budowy - magister in\u017cynier (1987)", "Uniwersytet Szczeci\u0144ski, Wydzia\u0142 Zarz\u0105dzania i Ekonomiki Us\u0142ug, Zarz\u0105dzanie Funduszami Europejskimi (2004) - studia podyplomowe"], "profession": "pose\u0142"},
    {"name": "Bart\u0142omiej Sienkiewicz", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "35009", "constituency": "33\u00a0\u00a0Kielce", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "29-07-1961", "POB": "Kielce", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "historyk"},
    {"name": "Edward Siarka", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "21561", "constituency": "14\u00a0\u00a0Nowy S\u0105cz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "07-07-1963", "POB": "Rabka", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Jagiello\u0144ski w Krakowie, Wydzia\u0142 Filozoficzno-Historyczny, Historia - magister (1988)"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Joanna Senyszyn", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "36405", "constituency": "26\u00a0\u00a0S\u0142upsk", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "01-02-1949", "POB": "Gdynia", "education": "wy\u017csze", "schools": ["profesor doktor habilitowany (1996)", "Uniwersytet Gda\u0144ski, Wydzia\u0142 Ekonomiki Transportu, Mi\u0119dzynarodowe Stosunki Ekonomiczne - magister (1972)", "Uniwersytet Gda\u0144ski, Wydzia\u0142 Ekonomiki Produkcji - doktor (1975)"], "profession": "profesor"},
    {"name": "Jaros\u0142aw Sellin", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "29834", "constituency": "25\u00a0\u00a0Gda\u0144sk", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "01-05-1963", "POB": "Gdynia", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Ma\u0142gorzata Seku\u0142a-Szmajdzi\u0144ska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "41480", "constituency": "1\u00a0\u00a0Legnica", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "19-04-1956", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "adwokat"},
    {"name": "\u0141ukasz Schreiber", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "30053", "constituency": "4\u00a0\u00a0Bydgoszcz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "26-05-1987", "POB": "Bydgoszcz", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "pose\u0142 na Sejm RP"},
    {"name": "Joanna Scheuring-Wielgus", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "26092", "constituency": "5\u00a0\u00a0Toru\u0144", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "08-02-1972", "POB": "Toru\u0144", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Miko\u0142aja Kopernika w Toruniu, Wydzia\u0142 Humanistyczny, Socjologia - magister (1997)"], "profession": "socjolog"},
    {"name": "Anna Schmidt", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "26246", "constituency": "22\u00a0\u00a0Krosno", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "11-11-1978", "POB": "Jaros\u0142aw", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Marek Sawicki", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "votes": "18950", "constituency": "18\u00a0\u00a0Siedlce", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 II kadencji", "pose\u0142 III kadencji", "pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL", "UED", "Konserwaty\u015bci"], "DOB": "08-04-1958", "POB": "Sawice", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Wy\u017csza Szko\u0142a Rolniczo-Pedagogiczna, Wydzia\u0142 Rolniczy, Rolnictwo - magister in\u017cynier (1983)", "Polska Akademia Nauk w Warszawie, Wsp\u00f3lnotowe Prawo Rolne (1997) - studia podyplomowe", "Akademia Podlaska w Siedlach, Agronomia - doktor (2006)"], "profession": "in\u017cynier rolnictwa"},
    {"name": "Grzegorz Schetyna", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "66859", "constituency": "3\u00a0\u00a0Wroc\u0142aw", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 III kadencji", "pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "18-02-1963", "POB": "Opole", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Jacek Sasin", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "91241", "constituency": "7\u00a0\u00a0Che\u0142m", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "06-11-1969", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Warszawski, Wydzia\u0142 Historyczny, Historia - magister (1998)"], "profession": "urz\u0119dnik"},
    {"name": "Wojciech Sa\u0142uga", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "18738", "constituency": "32\u00a0\u00a0Katowice", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["senator V kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "27-03-1969", "POB": "Jaworzno", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Piotr Sak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "9855", "constituency": "15\u00a0\u00a0Tarn\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "29-05-1983", "POB": "Tarn\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "adwokat"},
    {"name": "Jaros\u0142aw Sachajko", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "votes": "10651", "constituency": "7\u00a0\u00a0Che\u0142m", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Ko\u0142o Poselskie Kukiz'15 - Demokracja Bezpo\u015brednia"], "DOB": "08-10-1971", "POB": "Lublin", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Szko\u0142a G\u0142\u00f3wna Gospodarstwa Wiejskiego, Wydzia\u0142 Ekonomiczno-Rolniczy, Ekonomia - magister (1998)", "Uniwersytet Przyrodniczy w Lublinie, Agrobioin\u017cynierii - doktor (2010)"], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Tomasz Rzymkowski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "20752", "constituency": "11\u00a0\u00a0Sieradz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "31-07-1986", "POB": "Kutno", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Paw\u0142a II, Wydzia\u0142 Prawa, Prawa Kanonicznego i Administracji, Prawo - magister (2010)", "Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Paw\u0142a II, Europejskie Studia Samorz\u0105dowe (2010) - studia podyplomowe", "Szko\u0142a G\u0142\u00f3wna Gospodarstwa Wiejskiego w Warszawie, Rachunkowo\u015bci Gospodarstw Rolniczych i Przedsi\u0119biorstw (2011) - studia podyplomowe"], "profession": "prawnik"},
    {"name": "Marek Rz\u0105sa", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "10555", "constituency": "22\u00a0\u00a0Krosno", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "04-10-1957", "POB": "Rzesz\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia Wychowania Fizycznego w Krakowie, Wychowanie Fizyczne, Nauczycielski - magister (1984)"], "profession": "nauczyciel"},
    {"name": "Pawe\u0142 Rychlik", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "25246", "constituency": "11\u00a0\u00a0Sieradz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "16-12-1986", "POB": "Wielu\u0144", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "farmaceuta"},
    {"name": "Jaros\u0142aw Rzepa", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "votes": "12622", "constituency": "41\u00a0\u00a0Szczecin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL", "UED", "Konserwaty\u015bci"], "DOB": "22-08-1972", "POB": "Szamotu\u0142y", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Akademia Rolnicza w Szczecinie, Wydzia\u0142 Rolnictwa, Ogrodnictwo - magister in\u017cynier (1997)", "Uniwersytet im. Adama Mickiewicza w Poznaniu, Wydzia\u0142 Biologii, Nauczanie biologii - licencjat (1997)", "Akademia Rolnicza w Krakowie, Hodowla Ro\u015blin i Nasiennictwo (2002) - studia podyplomowe"], "profession": "in\u017cynier ogrodnik"},
    {"name": "Marek Rutka", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "7929", "constituency": "26\u00a0\u00a0S\u0142upsk", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "12-06-1975", "POB": "Gdynia", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Uniwersytet Gda\u0144ski, Wydzia\u0142 Nauk Spo\u0142ecznych, Socjologia - magister (1999)", "Uniwersytet Gda\u0144ski, Wydzia\u0142 Zarz\u0105dzania, Szko\u0142a Zarz\u0105dzania (2001) - studia podyplomowe", "Uniwersytet Gda\u0144ski, Wydzia\u0142 Zarz\u0105dzania, Organizacja i Zarz\u0105dzanie (2005) - studia doktoranckie"], "profession": "nauczyciel akademicki"},
    {"name": "Urszula Rusecka", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "18321", "constituency": "15\u00a0\u00a0Tarn\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "11-09-1966", "POB": "Krak\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Jakub Rutnicki", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "39344", "constituency": "38\u00a0\u00a0Pi\u0142a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "03-12-1978", "POB": "Szamotu\u0142y", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "polityk"},
    {"name": "Grzegorz Rusiecki", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "12886", "constituency": "36\u00a0\u00a0Kalisz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "28-02-1983", "POB": "Leszno", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "prawnik"},
    {"name": "Andrzej Rozenek", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "38495", "constituency": "20\u00a0\u00a0Warszawa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "17-03-1969", "POB": "Warszawa", "education": "\u015brednie og\u00f3lne", "schools": [], "profession": "dziennikarz"},
    {"name": "Dariusz Rosati", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "25061", "constituency": "19\u00a0\u00a0Warszawa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "08-08-1946", "POB": "Radom", "education": "wy\u017csze", "schools": ["profesor doktor habilitowany (1990)", "Szko\u0142a G\u0142\u00f3wna Handlowa w Warszawie (d. SGPiS), Handel Zagraniczny, Ekonomika Handlu Zagranicznego - magister (1969)"], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Zbigniew Rau", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "6833", "constituency": "9\u00a0\u00a0\u0141\u00f3d\u017a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["senator VI kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "03-02-1955", "POB": "\u0141\u00f3d\u017a", "education": "wy\u017csze", "schools": ["profesor doktor habilitowany (2006)", "Uniwersytet \u0141\u00f3dzki, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, Prawo - magister (1977)", "Wydzia\u0142 Prawa i Administracji Uniwersytetu \u0141\u00f3dzkiego, Nauki Prawne (1982) - studia doktoranckie"], "profession": "prawnik"},
    {"name": "Monika Rosa", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "13918", "constituency": "31\u00a0\u00a0Katowice", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "24-04-1986", "POB": "Czelad\u017a", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "politolog"},
    {"name": "Ireneusz Ra\u015b", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "18203", "constituency": "13\u00a0\u00a0Krak\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "30-09-1972", "POB": "Proszowice", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "historyk"},
    {"name": "Grzegorz Puda", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "23907", "constituency": "27\u00a0\u00a0Bielsko-Bia\u0142a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "13-07-1982", "POB": "Bielsko-Bia\u0142a", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Jacek Protasiewicz", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "votes": "17618", "constituency": "3\u00a0\u00a0Wroc\u0142aw", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL", "UED", "Konserwaty\u015bci"], "DOB": "05-06-1967", "POB": "Brzeg", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Ma\u0142gorzata Prokop-Paczkowska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "15300", "constituency": "40\u00a0\u00a0Koszalin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "27-08-1960", "POB": "Krotoszyn", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "dziennikarka"},
    {"name": "Marcin Porzucek", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "27077", "constituency": "38\u00a0\u00a0Pi\u0142a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "20-07-1984", "POB": "Kielce", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Wy\u017csza Szko\u0142a Stosunk\u00f3w Mi\u0119dzynarodowych i Amerykanistyki w Warszawie, Dyplomacja i Stosunki Mi\u0119dzynarodowe, Politologia - licencjat (2013)"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Violetta Porowska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "38583", "constituency": "21\u00a0\u00a0Opole", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "06-08-1968", "POB": "Opole", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "wy\u017cszy urz\u0119dnik pa\u0144stwowy"},
    {"name": "Pawe\u0142 Poncyljusz", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "23312", "constituency": "23\u00a0\u00a0Rzesz\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "18-05-1969", "POB": "Warszawa", "education": "\u015brednie policealne/pomaturalne", "schools": [], "profession": "technik ekonomista"},
    {"name": "Agnieszka Pomaska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "39103", "constituency": "25\u00a0\u00a0Gda\u0144sk", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "08-01-1980", "POB": "Gdynia", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "politolog"},
    {"name": "Piotr Polak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "34056", "constituency": "11\u00a0\u00a0Sieradz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "20-01-1961", "POB": "Grabinka", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Jacek Protas", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "24266", "constituency": "34\u00a0\u00a0Elbl\u0105g", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "15-01-1964", "POB": "Lidzbark Warmi\u0144ski", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia Wychowania Fizycznego Gda\u0144sk, Wydzia\u0142 Trenerski, Koszyk\u00f3wka - magister (1987)"], "profession": "polityk"},
    {"name": "Marek Polak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "16130", "constituency": "12\u00a0\u00a0Krak\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "19-11-1963", "POB": "Wadowice", "education": "\u015brednie zawodowe", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "El\u017cbieta P\u0142onka", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "10918", "constituency": "8\u00a0\u00a0Zielona G\u00f3ra", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["senator IV kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "05-11-1951", "POB": "Bogatynia", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "lekarz medycyny rodzinnej"},
    {"name": "Kacper P\u0142a\u017cy\u0144ski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "89384", "constituency": "25\u00a0\u00a0Gda\u0144sk", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "10-05-1989", "POB": "Gda\u0144sk", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Gda\u0144ski, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, Prawo - magister (2013)"], "profession": "adwokat"},
    {"name": "Szymon Pogoda", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "4876", "constituency": "1\u00a0\u00a0Legnica", "vow_date": "27-11-2020", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "22-09-1985", "POB": "Boles\u0142awiec", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Wroc\u0142awski, Wydzia\u0142 Nauk Spo\u0142ecznych, Stosunki mi\u0119dzynarodowe - licencjat (2010)", "Wy\u017csza Szko\u0142a Bankowa we Wroc\u0142awiu, Wydzia\u0142 Finans\u00f3w i Zarz\u0105dzania, Zarz\u0105dzanie - magister (2018)"], "profession": "mened\u017cer"},
    {"name": "Jerzy Polaczek", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "7621", "constituency": "31\u00a0\u00a0Katowice", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 III kadencji", "pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "24-08-1961", "POB": "Piekary \u015al\u0105skie", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "prawnik"},
    {"name": "Kazimierz Plocke", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "12627", "constituency": "26\u00a0\u00a0S\u0142upsk", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "03-05-1958", "POB": "Domatowo", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Akademia Rolniczo-Techniczna w Olsztynie, Wydzia\u0142 Rolniczy, Ekonomia rolnictwa - magister in\u017cynier (1982)"], "profession": "in\u017cynier rolnik"},
    {"name": "Katarzyna Maria Piekarska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "8780", "constituency": "19\u00a0\u00a0Warszawa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 II kadencji", "pose\u0142 III kadencji", "pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 V kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "23-09-1967", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Warszawski, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, Prawo - magister (1992)"], "profession": "radca prawny"},
    {"name": "Dariusz Piontkowski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "63878", "constituency": "24\u00a0\u00a0Bia\u0142ystok", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "17-12-1964", "POB": "Sielc", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Filia Uniwersytetu Warszawskiego w Bia\u0142ymstoku, Wydzia\u0142 Humanistyczny, Historia - magister (1988)", "Wy\u017csza Szko\u0142a Finans\u00f3w i Zarz\u0105dzania w Bia\u0142ymstoku, Studia menad\u017cerskie (1996) - studia podyplomowe", "Uniwersystet w Bia\u0142ymstoku, Zarz\u0105dzanie o\u015bwiat\u0105 (2000) - studia podyplomowe"], "profession": "nauczyciel historii"},
    {"name": "Boles\u0142aw Piecha", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "38809", "constituency": "30\u00a0\u00a0Bielsko-Bia\u0142a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "senator VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "19-09-1954", "POB": "Rybnik", "education": "wy\u017csze", "schools": ["\u015al\u0105ska Akademia Medyczna, Wydzia\u0142 Lekarski - lekarz (1983)"], "profession": "lekarz medycyny"},
    {"name": "Grzegorz Piechowiak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "9232", "constituency": "38\u00a0\u00a0Pi\u0142a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 III kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "14-09-1963", "POB": "Pi\u0142a", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia Teologii Katolickiej, Wydzia\u0142 Ko\u015bcielnych Nauk Historycznych i Spo\u0142ecznych, Socjologia religii - magister (1991)"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "S\u0142awomir Jan Piechota", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "14844", "constituency": "3\u00a0\u00a0Wroc\u0142aw", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "01-01-1960", "POB": "Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Wroc\u0142awski, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, Prawo - magister (1986)"], "profession": "radca prawny"},
    {"name": "Anna Pieczarka", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "75220", "constituency": "15\u00a0\u00a0Tarn\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "15-02-1977", "POB": "Tuch\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "przedstawiciel w\u0142adzy samorz\u0105dowej"},
    {"name": "Ma\u0142gorzata P\u0119pek", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "17914", "constituency": "27\u00a0\u00a0Bielsko-Bia\u0142a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "10-06-1961", "POB": "Kocierz Rydzwa\u0142dzki", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Krakowska Szko\u0142a Wy\u017csza, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, Administracja - magister (2006)"], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Monika Paw\u0142owska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "12916", "constituency": "7\u00a0\u00a0Che\u0142m", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "15-06-1983", "POB": "Ryki", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Wy\u017csza Szko\u0142a Przedsi\u0119biorczo\u015bci i Administracji w Lublinie, Stosunki Mi\u0119dzynarodowe, Mi\u0119dzynarodowa Wsp\u00f3\u0142praca Polityczna i Gospodarcza - licencjat (2011)"], "profession": "specjalista do spraw stosunk\u00f3w mi\u0119dzynarodowych"},
    {"name": "Karolina Pawliczak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "14209", "constituency": "36\u00a0\u00a0Kalisz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "25-06-1976", "POB": "Godziesze Wielkie", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet im. A. Mickiewicza w Poznaniu, Prawo, Prawo - magister (2000)", "Uniwersytet \u0141\u00f3dzki, Zarz\u0105dzanie Jednostkami Samorz\u0105du Terytorialnego (2001) - studia podyplomowe"], "profession": "prawnik"},
    {"name": "Krzysztof Pi\u0105tkowski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "25663", "constituency": "9\u00a0\u00a0\u0141\u00f3d\u017a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "03-09-1969", "POB": "Zgierz", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet \u0141\u00f3dzki, Wydzia\u0142 Filozoficzno-Historyczny, Historia - magister (1995)", "Uniwersytet \u0141\u00f3dzki, Wydzia\u0142 Zarz\u0105dzania, Marketing (1996) - studia podyplomowe"], "profession": "historyk"},
    {"name": "Jerzy Paul", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "16094", "constituency": "23\u00a0\u00a0Rzesz\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "08-11-1972", "POB": "Nowa Sarzyna", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "in\u017cynier ogrodnictwa"},
    {"name": "Krzysztof Paszyk", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "votes": "13585", "constituency": "38\u00a0\u00a0Pi\u0142a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL", "UED", "Konserwaty\u015bci"], "DOB": "10-04-1979", "POB": "Pozna\u0144", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Urszula Pas\u0142awska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "votes": "19528", "constituency": "35\u00a0\u00a0Olsztyn", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL", "UED", "Konserwaty\u015bci"], "DOB": "28-01-1977", "POB": "Biskupiec", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Gda\u0144ski, Wydzia\u0142 Prawa, Prawo - magister (2001)"], "profession": "prawnik"},
    {"name": "Pawe\u0142 Papke", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "19415", "constituency": "35\u00a0\u00a0Olsztyn", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "13-02-1977", "POB": "Starogard Gda\u0144ski", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Warmi\u0144sko-Mazurski, Wydzia\u0142 Humanistyczny, Stosunki mi\u0119dzynarodowe - licencjat (2007)", "Olszty\u0144ska Szko\u0142a Wy\u017csza, Wydzia\u0142 Pedagogiczny, Pedagogika promocji zdrowia - magister (2012)"], "profession": "pedagog"},
    {"name": "Teresa Pamu\u0142a", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "12905", "constituency": "22\u00a0\u00a0Krosno", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "28-12-1956", "POB": "Lubacz\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia Rolnicza w Krakowie, Ogrodnictwo, Ogrodnictwo - magister in\u017cynier (1980)"], "profession": "dyrektor zarz\u0105dzaj\u0105cy"},
    {"name": "Jacek Ozdoba", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "17873", "constituency": "16\u00a0\u00a0P\u0142ock", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "22-09-1991", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "prawnik"},
    {"name": "Anna Paluch", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "20908", "constituency": "14\u00a0\u00a0Nowy S\u0105cz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "31-03-1960", "POB": "Nowy Targ", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Dariusz Olszewski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "7454", "constituency": "20\u00a0\u00a0Warszawa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "26-11-1967", "POB": "Otwock", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Wy\u017csza Szko\u0142a Finans\u00f3w i Zarz\u0105dzania w Bia\u0142ymstoku, Wydzia\u0142 Zarz\u0105dzania i Marketingu, Zarz\u0105dzanie organizacjami - magister (2006)"], "profession": "dyrektor do spraw administracyjnych"},
    {"name": "Jacek Osuch", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "12150", "constituency": "13\u00a0\u00a0Krak\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "28-08-1958", "POB": "Olkusz", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Katarzyna Osos", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "11619", "constituency": "8\u00a0\u00a0Zielona G\u00f3ra", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "17-11-1980", "POB": "\u015awiebodzin", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "radca prawny"},
    {"name": "Tomasz Olichwer", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "7837", "constituency": "29\u00a0\u00a0Katowice", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "18-06-1964", "POB": "Sosnowiec", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "filolog polski"},
    {"name": "Waldemar Olejniczak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "10327", "constituency": "16\u00a0\u00a0P\u0142ock", "vow_date": "12-12-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "09-12-1961", "POB": "Przybojewo", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "przedsi\u0119biorca prywatny"},
    {"name": "Marzena Ok\u0142a-Drewnowicz", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "15532", "constituency": "33\u00a0\u00a0Kielce", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "20-05-1972", "POB": "Skar\u017cysko-Kamienna", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Katolicki Uniwersytet Lubelski, Wydzia\u0142 Nauk Spo\u0142ecznych, Socjologia - magister (1996)"], "profession": "pose\u0142 na sejm RP"},
    {"name": "Marcin Ociepa", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "16066", "constituency": "21\u00a0\u00a0Opole", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "21-10-1984", "POB": "Opole", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Opolski, Wydzia\u0142 Historyczno-Pedagogiczny, Politologia - magister (2008)", "Wy\u017csza Szko\u0142a Biznesu w D\u0105browie G\u00f3rniczej, Master of Business Administration (2018) - studia podyplomowe"], "profession": "nauczyciel akademicki"},
    {"name": "Robert Obaz", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "4205", "constituency": "1\u00a0\u00a0Legnica", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "08-03-1973", "POB": "Jelenia G\u00f3ra", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Karkonoska Pa\u0144stwowa Szko\u0142a Wy\u017csza w Jeleniej G\u00f3rze, Wydzia\u0142 Elektrotechniki i Telekomunikacji, In\u017cynieria komputerowa - in\u017cynier (2003)"], "profession": "przedsi\u0119biorca prywatny"},
    {"name": "Miros\u0142awa Nykiel", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "46849", "constituency": "27\u00a0\u00a0Bielsko-Bia\u0142a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["senator VI kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "23-09-1953", "POB": "Wa\u0144kowa", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet \u015al\u0105ski, Wydzia\u0142 Pedagogiczno-Artystyczny, Pedagogika - magister (1983)", "O\u015brodek Kszta\u0142cenia Nauczycieli w Katowicach, Filologia polska (1987) - studia podyplomowe", "Wy\u017csza Szko\u0142a Europejska im. ks. J. Tischnera w Warszawie, Integracja europejska (2004) - studia podyplomowe"], "profession": "pose\u0142 na sejm RP"},
    {"name": "Wanda Nowicka", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "25767", "constituency": "29\u00a0\u00a0Katowice", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pos\u0142anka VII kadencji"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "21-11-1956", "POB": "Lublin", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Warszawski, Polonistyka, Filologia klasyczna - magister (1979)"], "profession": "filolo\u017cka klasyczna"},
    {"name": "Urszula Nowog\u00f3rska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "votes": "11499", "constituency": "14\u00a0\u00a0Nowy S\u0105cz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL", "UED", "Konserwaty\u015bci"], "DOB": "29-09-1978", "POB": "Limanowa", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "pracownik samorz\u0105dowy"},
    {"name": "Danuta Nowicka", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "7574", "constituency": "32\u00a0\u00a0Katowice", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "20-07-1951", "POB": "Niegowonice", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "metalurg"},
    {"name": "Tomasz Piotr Nowak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "23693", "constituency": "37\u00a0\u00a0Konin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "22-12-1956", "POB": "Kwidzy\u0144", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Gda\u0144ski, Wydzia\u0142 Humanistyczny, Filologia polska - magister (1979)", "Wy\u017csza Szko\u0142a Zarz\u0105dzania i Bankowo\u015bci w Poznaniu, Public Relations (1999) - studia podyplomowe"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "S\u0142awomir Nitras", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "78513", "constituency": "41\u00a0\u00a0Szczecin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "26-04-1973", "POB": "Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Dorota Niedziela", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "22013", "constituency": "12\u00a0\u00a0Krak\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "20-08-1964", "POB": "O\u015bwi\u0119cim", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Przyrodniczy we Wroc\u0142awiu, Wydzia\u0142 Medycyny Weterynaryjnej, Weterynaria - lekarz weterynarii (1991)", "Uniwersytet Przyrodniczy we Wroc\u0142awiu, Chirurgia weterynaryjna (2007) - studia podyplomowe"], "profession": "lekarz weterynarii"},
    {"name": "Ma\u0142gorzata Niemczyk", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "13421", "constituency": "9\u00a0\u00a0\u0141\u00f3d\u017a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "25-10-1969", "POB": "\u0141\u00f3d\u017a", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet \u0141\u00f3dzki, Wydzia\u0142 Ekonomiczno-Socjologiczny, Cybernetyka ekonomiczna i informatyka w zakresie przetwarzania danych rach. - magister (1993)"], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "S\u0142awomir Neumann", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "25202", "constituency": "25\u00a0\u00a0Gda\u0144sk", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "30-04-1968", "POB": "Starogard Gda\u0144ski", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Wy\u017csza Szko\u0142a Bankowa w Poznaniu, Wydzia\u0142 Bankowo\u015bci, Bankowo\u015b\u0107 - licencjat (1998)"], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Grzegorz Napieralski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "11766", "constituency": "41\u00a0\u00a0Szczecin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "senator IX kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "18-03-1974", "POB": "Szczecin", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Arkadiusz Myrcha", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "32439", "constituency": "5\u00a0\u00a0Toru\u0144", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "01-02-1984", "POB": "Toru\u0144", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "radca prawny"},
    {"name": "Wojciech Murdzek", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "6354", "constituency": "2\u00a0\u00a0Wa\u0142brzych", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "13-12-1957", "POB": "\u015awidnica", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Politechnika Wroc\u0142awska, Wydzia\u0142 Elektroniki, Cybernetyka - magister in\u017cynier (1981)", "Politechnika Wroc\u0142awska, Projektowanie system\u00f3w mikroprocesorowych (1988) - studia podyplomowe"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Killion Munyama", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "7764", "constituency": "38\u00a0\u00a0Pi\u0142a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "10-07-1961", "POB": "Makala", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor habilitowany", "Akademia Ekonomiczna w Poznaniu, Wydzia\u0142 Ekonomiki Produkcji i Obrotu, Handel zagraniczny - magister (1987)", "Akademia Ekonomiczna w Poznaniu, Wydzia\u0142 Ekonomii (Finanse Mi\u0119dzynarodowe), Nauki ekonomiczne - doktor (1994)"], "profession": "nauczyciel akademicki"},
    {"name": "Arkadiusz Mularczyk", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "72660", "constituency": "14\u00a0\u00a0Nowy S\u0105cz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "04-02-1971", "POB": "Racib\u00f3rz", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Piotr M\u00fcller", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "26892", "constituency": "26\u00a0\u00a0S\u0142upsk", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "02-05-1989", "POB": "S\u0142upsk", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "prawnik"},
    {"name": "Pawe\u0142 Olszewski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "35762", "constituency": "4\u00a0\u00a0Bydgoszcz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "11-12-1979", "POB": "Bydgoszcz", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Joanna Mucha", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "57577", "constituency": "6\u00a0\u00a0Lublin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Ko\u0142o Parlamentarne Polska 2050"], "DOB": "12-04-1976", "POB": "P\u0142o\u0144sk", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Uniwersytet Warszawski, Wydzia\u0142 Zarz\u0105dzania, Zarz\u0105dzanie przedsi\u0119biorstwem - magister (2001)", "Uniwersytet Warszawski, Ekonomika zdrowia (2006) - studia podyplomowe"], "profession": "ekonomistka"},
    {"name": "Czes\u0142aw Mroczek", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "11043", "constituency": "18\u00a0\u00a0Siedlce", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "20-07-1964", "POB": "Ka\u0142uszyn", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Politechnika Warszawska, Wydzia\u0142 Elektryczny, Elektrotechnika - magister in\u017cynier (1990)"], "profession": "prawnik"},
    {"name": "Izabela Katarzyna Mrzyg\u0142ocka", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "11987", "constituency": "2\u00a0\u00a0Wa\u0142brzych", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "20-05-1959", "POB": "Wa\u0142brzych", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia Ekonomiczna we Wroc\u0142awiu, Wydzia\u0142 Zarz\u0105dzania i Informatyki, Organizacja i zarz\u0105dzanie - magister (1982)"], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Aleksander Mr\u00f3wczy\u0144ski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "16726", "constituency": "26\u00a0\u00a0S\u0142upsk", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "09-12-1953", "POB": "Chojnice", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Gda\u0144ski, Wydzia\u0142 Matematyczno-Fizyczny, Matematyka - magister (1977)"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Kazimierz Moskal", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "17444", "constituency": "23\u00a0\u00a0Rzesz\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "02-02-1962", "POB": "\u017byrak\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Pedagogiczny, Wydzia\u0142 Humanistyczny, Historia - magister (1988)", "Uniwersytet Jagiello\u0144ski w Krakowie, Administracja publiczna (1996) - studia podyplomowe"], "profession": "nauczyciel"},
    {"name": "Mateusz Morawiecki", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "133687", "constituency": "31\u00a0\u00a0Katowice", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "20-06-1968", "POB": "Wroc\u0142aw", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Wroc\u0142awski, Wydzia\u0142 Filozoficzno-Historyczny, Historia - magister (1992)"], "profession": "polityk"},
    {"name": "Jan Mosi\u0144ski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "16479", "constituency": "36\u00a0\u00a0Kalisz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "19-12-1956", "POB": "Lubin", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Uniwersytet im Adama Mickiewicza w Poznaniu, Wydzia\u0142 Nauk Politycznych i Dziennikarstwa, Administracja europejska - magister (2005)"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Aleksander Miszalski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "15987", "constituency": "13\u00a0\u00a0Krak\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "07-08-1980", "POB": "Krak\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia Ekonomiczna w Krakowie, Wydzia\u0142 Ekonomii, Miedzynarodowe Stosunki Gospodarcze i Polityczne - magister (2004)", "Akademia Wychowania Fizycznego w Krakowie, Wychowanie Fizyczne, Turystyka i Rekreacja - magister (2008)"], "profession": "przedsi\u0119biorca"},
    {"name": "Rajmund Miller", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "8820", "constituency": "21\u00a0\u00a0Opole", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "16-07-1954", "POB": "Kielce", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "lekarz medycyny"},
    {"name": "Daniel Milewski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "40152", "constituency": "18\u00a0\u00a0Siedlce", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "22-11-1989", "POB": "Chicago (USA)", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Uniwersytet Warszawski, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, Prawo - magister (2013)", "Wyzsza Szko\u0142a Ekonomiczna, International Economics and Business Management, Ekonomia - magister (2016)", "WSM&World Jurist Association, Master of Laws - LL.M (2017) - studia podyplomowe"], "profession": "prawnik"},
    {"name": "Anna Milczanowska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "20451", "constituency": "10\u00a0\u00a0Piotrk\u00f3w Trybunalski", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "18-07-1958", "POB": "Radomsko", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Opolski, Wydzia\u0142 Filologiczno-Historyczny, Pedagogika kulturalo-o\u015bwiatowa - magister (1999)"], "profession": "pedagog"},
    {"name": "Krzysztof Mieszkowski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "13814", "constituency": "3\u00a0\u00a0Wroc\u0142aw", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "19-05-1956", "POB": "G\u0142og\u00f3w", "education": "\u015brednie og\u00f3lne", "schools": [], "profession": "kulturoznawca"},
    {"name": "Paulina Matysiak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "16757", "constituency": "11\u00a0\u00a0Sieradz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "02-10-1984", "POB": "Kutno", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwerystet Miko\u0142aja Kopernika w Toruniu, Wydzia\u0142 Filologiczny, Filologia Polska - magister (2009)", "Collegium Civitas, Szko\u0142a Filozoficzna Tadeusza Gadacza, Filozofia XX wieku (2011) - studia podyplomowe"], "profession": "kierownik dzia\u0142u finansowego"},
    {"name": "Iwona Micha\u0142ek", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "11130", "constituency": "5\u00a0\u00a0Toru\u0144", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "13-03-1956", "POB": "Szczecin", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Miko\u0142aja Kopernika w Toruniu, Wydzia\u0142 Biologii i Nauk o Ziemi, Biologia \u015brodowiskowa - magister (1981)", "Uniwersytet Miko\u0142aja Kopernika w Toruniu, Ochrona \u015brodowiska (1989) - studia podyplomowe"], "profession": "nauczyciel"},
    {"name": "Kazimierz Matuszny", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "12967", "constituency": "27\u00a0\u00a0Bielsko-Bia\u0142a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "04-03-1960", "POB": "Mil\u00f3wka", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Marek Matuszewski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "13392", "constituency": "11\u00a0\u00a0Sieradz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "14-08-1959", "POB": "Zgierz", "education": "\u015brednie zawodowe", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Beata Mateusiak-Pielucha", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "13030", "constituency": "11\u00a0\u00a0Sieradz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "23-04-1963", "POB": "Wielu\u0144", "education": "\u015brednie og\u00f3lne", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Grzegorz Matusiak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "11195", "constituency": "30\u00a0\u00a0Bielsko-Bia\u0142a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "24-02-1961", "POB": "Jaworzno", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "in\u017c. energetyk"},
    {"name": "Gabriela Mas\u0142owska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "14446", "constituency": "6\u00a0\u00a0Lublin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "27-06-1950", "POB": "Batorz", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Uniwersytet Marii Curie-Sk\u0142odowskiej w Lublinie, Wydzia\u0142 Ekonomiczny, Ekonomika rolnictwa - magister (1974)"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Arkadiusz Marchewka", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "30047", "constituency": "41\u00a0\u00a0Szczecin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "18-01-1986", "POB": "Szczecin", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Zachodniopomorski Uniwersytet Technologiczny, Wydzia\u0142 Ekonomiczny, Zarz\u0105dzanie i marketing - licencjat (2009)", "Uniwersytet Szczeci\u0144ski, Wydzia\u0142 Humanistyczny, Stosunki mi\u0119dzynarodowe - magister (2010)", "Uniwersytet Szczeci\u0144ski, Wydzia\u0142 Humanistyczny, stosunki mi\u0119dzynarodowe - magister (2010)", "Uniwersytet Szczeci\u0144ski, Wydzia\u0142 Zarz\u0105dzania i Ekonomiki Us\u0142ug, nauki ekonomiczne - doktor (2016)"], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Jerzy Materna", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "22729", "constituency": "8\u00a0\u00a0Zielona G\u00f3ra", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "25-03-1956", "POB": "Zielona G\u00f3ra", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Wy\u017csza Szko\u0142a In\u017cynierska, Budownictwo, Technologia i organizacja - magister in\u017cynier (1983)"], "profession": "in\u017cynier budownictwa og\u00f3lnego"},
    {"name": "Jerzy Ma\u0142ecki", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "9631", "constituency": "35\u00a0\u00a0Olsztyn", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "23-04-1972", "POB": "Pisz", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uczelnia Ja\u0144skiego w \u0141om\u017cy, Zarz\u0105dzanie, Zarzadzanie Firm\u0105 - licencjat (2016)"], "profession": "specjalista bankowo\u015bci"},
    {"name": "Jagna Marczu\u0142ajtis-Walczak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "21968", "constituency": "14\u00a0\u00a0Nowy S\u0105cz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "15-12-1978", "POB": "Zakopane", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia Wychowania Fizycznego w Krakowie, Wychowanie Fizyczne, Trenerska - magister (2004)", "Akademia Wychowania Fizycznego w Krakowie, Specjalizacja Trenerska, Trener I klasy Snowbord (2006) - studia podyplomowe", "Uniwersytet Jagiello\u0144ski w Krakowie, Zarz\u0105dzanie Organizacjami Sportowymi, Mened\u017cer Sportu (2011) - studia podyplomowe"], "profession": "trener sportowy"},
    {"name": "Ewa Malik", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "46773", "constituency": "32\u00a0\u00a0Katowice", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "11-01-1961", "POB": "Sosnowiec", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Politechnika \u015al\u0105ska, Wydzia\u0142 Metalurgiczny, Hutnictwo, metalurgia metali nie\u017celaznych - magister in\u017cynier (1986)"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Miros\u0142aw Maliszewski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "votes": "12752", "constituency": "17\u00a0\u00a0Radom", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL", "UED", "Konserwaty\u015bci"], "DOB": "28-02-1968", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "rolnik-ogrodnik"},
    {"name": "Maciej Ma\u0142ecki", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "34086", "constituency": "16\u00a0\u00a0P\u0142ock", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "09-10-1974", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Paw\u0142a II, Studium samorz\u0105dowe (1996) - studia podyplomowe", "Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Paw\u0142a II, Wydzia\u0142 Nauk Humanistycznych, Historia - magister (1998)", "Szko\u0142a G\u0142\u00f3wna Handlowa w Warszawie, Menad\u017cerskie (2006) - studia podyplomowe", "Wy\u017csza Szko\u0142a Kultury Spo\u0142ecznej i Medialnej, Wykorzystywanie funduszy unijnych (2009) - studia podyplomowe", "Szko\u0142a G\u0142\u00f3wna Handlowa w Warszawie, Zarz\u0105dzanie zasobami pracy (2010) - studia podyplomowe"], "profession": "historyk"},
    {"name": "Jan \u0141opata", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "votes": "13346", "constituency": "6\u00a0\u00a0Lublin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL", "UED", "Konserwaty\u015bci"], "DOB": "16-08-1954", "POB": "Motycz", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia Rolnicza w Lublinie, Wydzia\u0142 Techniki Rolniczej - magister in\u017cynier (1980)"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Wojciech Maksymowicz", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "31575", "constituency": "35\u00a0\u00a0Olsztyn", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "24-05-1955", "POB": "W\u0142oc\u0142awek", "education": "wy\u017csze", "schools": ["profesor doktor habilitowany (2006)", "Akademia Medyczna w Warszawie, Wydzia\u0142 Lekarski - lekarz (1980)", "Akademia Medyczna w Warszawie, Wydzia\u0142 Lekarski, Nauki medyczne - doktor (1988)"], "profession": "lekarz"},
    {"name": "Marzena Macha\u0142ek", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "22481", "constituency": "1\u00a0\u00a0Legnica", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "29-08-1960", "POB": "Wroc\u0142aw", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Wroc\u0142awski, Wydzia\u0142 Filologii Polskiej, Specjalno\u015b\u0107 nauczycielska - magister (1992)", "Wa\u0142brzyska Wy\u017csza Szko\u0142a Zarz\u0105dzania i Przedsi\u0119biorczo\u015bci, Nadz\u00f3r pedagogiczny (2005) - studia podyplomowe"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Artur \u0141\u0105cki", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "5668", "constituency": "41\u00a0\u00a0Szczecin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "05-12-1961", "POB": "Trzebiat\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "samorz\u0105dowiec"},
    {"name": "Marlena Magdalena Mal\u0105g", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "25695", "constituency": "36\u00a0\u00a0Kalisz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "02-11-1964", "POB": "Ostr\u00f3w Wielkopolski", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Wy\u017csza Szko\u0142a Pedagogiczna, Wydzia\u0142 Humanistyczny, Pedagogika - magister (1991)", "Politechnika Pozna\u0144ska, Zarz\u0105dzanie (2001) - studia podyplomowe"], "profession": "wy\u017cszy urz\u0119dnik pa\u0144stwowy"},
    {"name": "Beata Maciejewska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "23319", "constituency": "25\u00a0\u00a0Gda\u0144sk", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "13-08-1968", "POB": "Gda\u0144sk", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "edukatorka"},
    {"name": "Magdalena \u0141o\u015bko", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "14407", "constituency": "4\u00a0\u00a0Bydgoszcz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "30-08-1984", "POB": "Inowroc\u0142aw", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "pedagog"},
    {"name": "Tomasz \u0141awniczak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "13496", "constituency": "36\u00a0\u00a0Kalisz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "03-08-1961", "POB": "Ostr\u00f3w Wielkopolski", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Wroc\u0142awski, Wydzia\u0142 Filozoficzno-Historyczny, Historia - magister (1985)"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Katarzyna Lubnauer", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "28205", "constituency": "19\u00a0\u00a0Warszawa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "24-07-1969", "POB": "\u0141\u00f3d\u017a", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Uniwersytet \u0141\u00f3dzki, Wydzia\u0142 Matematyki, Matematyka - magister (1993)"], "profession": "nauczyciel akademicki"},
    {"name": "Pawe\u0142 Lisiecki", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "13093", "constituency": "19\u00a0\u00a0Warszawa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "15-08-1978", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Warszawski, Wydzia\u0142 Historyczny, Archeologia - magister (2004)", "Politechnika Warszawska, Wyceny Nieruchomo\u015bci (2004) - studia podyplomowe", "Uniwersytet Warszawski, Zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami (2006) - studia podyplomowe"], "profession": "historyk"},
    {"name": "Rados\u0142aw Lubczyk", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "votes": "6712", "constituency": "40\u00a0\u00a0Koszalin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL", "UED", "Konserwaty\u015bci"], "DOB": "18-07-1978", "POB": "Szczecinek", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia Medyczna w Warszawie, Wydzia\u0142 Lekarski, Stomatologia - lekarz dentysta (2004)"], "profession": "lekarz dentysta"},
    {"name": "Grzegorz Lorek", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "18238", "constituency": "10\u00a0\u00a0Piotrk\u00f3w Trybunalski", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "31-10-1970", "POB": "Piotrk\u00f3w Trybunalski", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Krzysztof Lipiec", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "14544", "constituency": "33\u00a0\u00a0Kielce", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["senator IV kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "11-10-1959", "POB": "Starachowice", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "nauczyciel"},
    {"name": "Joanna Lichocka", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "45823", "constituency": "11\u00a0\u00a0Sieradz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "21-11-1969", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Warszawski, Filologia polska - magister (1993)"], "profession": "dziennikarz"},
    {"name": "Izabela Leszczyna", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "36266", "constituency": "28\u00a0\u00a0Cz\u0119stochowa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "03-09-1962", "POB": "Cz\u0119stochowa", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Jagiello\u0144ski Krak\u00f3w, Wydzia\u0142 Filologiczny, Filologia Polska - magister (1989)", "Akademia Pedagogiczna im. Komisji Edukacji Narodowej w Krakowie, Filozofia i Etyka (1995) - studia podyplomowe", "Uniwersytet Gda\u0144ski, Pomiar dydaktyczny i egzaminowanie (1998) - studia podyplomowe", "Instytut Bada\u0144 Edukacyjnych w Warszawie, Konstruowanie Program\u00f3w Nauczania (2001) - studia podyplomowe", "Uniwersytet Jagiello\u0144ski Krak\u00f3w, Zarz\u0105dzanie Jako\u015bci\u0105 (2005) - studia podyplomowe"], "profession": "nauczyciel"},
    {"name": "Marek Kwitek", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "5453", "constituency": "33\u00a0\u00a0Kielce", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "28-04-1961", "POB": "Annopol", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Wy\u017csza Szko\u0142a Pedagogiczna w Kielcach, Wydzia\u0142 Humanistyczny, Historia - magister (1984)", "Politechnika Radomska, Organizacja i Zarz\u0105dzanie w O\u015bwiacie (2000) - studia podyplomowe"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Tomasz Lenz", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "26044", "constituency": "5\u00a0\u00a0Toru\u0144", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "08-12-1968", "POB": "Mogilno", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "historyk"},
    {"name": "Antoni Macierewicz", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "23670", "constituency": "17\u00a0\u00a0Radom", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "30-09-1964", "POB": "Radom", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Wy\u017csza Szko\u0142a Ubezpiecze\u0144 i Bankowo\u015bci (Warszawa), Wydzia\u0142 Ekonomiki i Organizacji Ochrony Zdrowia, Ekonomia - magister (2003)", "Wy\u017csza Szko\u0142a Biznesu w Radomiu, Kontrola i Audyt Wewn\u0119trzny w Gospodarce i Administracji Publicznej (2007) - studia podyplomowe"], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Tomasz Latos", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "60132", "constituency": "4\u00a0\u00a0Bydgoszcz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "08-03-1964", "POB": "Pozna\u0144", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia Medyczna w Poznaniu, Wydzia\u0142 Lekarski - lekarz (1989)", "CMKP w Warszawie, Radiodiagnostyka st. II (1998) - studia podyplomowe"], "profession": "lekarz"},
    {"name": "Antoni Macierewicz", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "31280", "constituency": "10\u00a0\u00a0Piotrk\u00f3w Trybunalski", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 I kadencji", "pose\u0142 III kadencji", "pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "03-08-1948", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "historyk"},
    {"name": "Jacek Kurz\u0119pa", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "8057", "constituency": "8\u00a0\u00a0Zielona G\u00f3ra", "vow_date": "22-01-2020", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "05-10-1961", "POB": "\u015awiebodzin", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor habilitowany", "Wy\u017csza Szko\u0142a Pedagogiczna, Wydzia\u0142 Pedagogiczny, Pedagogika Opieku\u0144czo-Wychowawcza - magister (1989)", "Uniwersytet Miko\u0142aja Kopernika w Toruniu, Nauki Humanistyczne - Pedagogika - doktor (1996)"], "profession": "nauczyciel akademicki"},
    {"name": "W\u0142adys\u0142aw Kurowski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "10525", "constituency": "12\u00a0\u00a0Krak\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "14-04-1960", "POB": "My\u015blenice", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Wy\u017csza Szko\u0142a Pedagogiczna w Krakowie, Wydzia\u0142 Matematyczno-Fizyczno-Techniczny, Wychowanie Techniczne - magister (1986)", "Akademia Pedagogiczna w Krakowie, Organizacja i Zarz\u0105dzanie O\u015bwiat\u0105 (2005) - studia podyplomowe"], "profession": "wy\u017cszy urz\u0119dnik samorz\u0105dowy"},
    {"name": "Robert Kwiatkowski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "13940", "constituency": "5\u00a0\u00a0Toru\u0144", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "07-11-1961", "POB": "Przemy\u015bl", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "przedsi\u0119biorca"},
    {"name": "Dariusz Kurzawa", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "votes": "17648", "constituency": "4\u00a0\u00a0Bydgoszcz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL", "UED", "Konserwaty\u015bci"], "DOB": "26-06-1976", "POB": "Strzelno", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Miko\u0142aja Kopernika w Toruniu, Wydzia\u0142 Nauk Historycznych, Historia - magister (2000)", "Uniwersytet Kazimierza Wielkiego w Bydgoszczy, Historia (2006) - studia doktoranckie"], "profession": "pracownik samorz\u0105dowy"},
    {"name": "Jakub Kulesza", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Konfederacja Wolno\u015b\u0107 i Niepodleg\u0142o\u015b\u0107", "votes": "24406", "constituency": "6\u00a0\u00a0Lublin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Ko\u0142o Poselskie Konfederacja"], "DOB": "12-11-1990", "POB": "Lublin", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "konsultant do spraw system\u00f3w teleinformatycznych"},
    {"name": "Maria Kurowska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "18936", "constituency": "22\u00a0\u00a0Krosno", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "03-06-1954", "POB": "Brzostek", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia Ekonomiczna w Krakowie, Wydzia\u0142 Ekonomiki i Obrotu, Towaroznawstwo - magister in\u017cynier (1979)"], "profession": "przedstawiciel w\u0142adzy samorz\u0105dowej"},
    {"name": "Marcin Kulasek", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "20453", "constituency": "35\u00a0\u00a0Olsztyn", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "04-04-1976", "POB": "J\u0119drzej\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Uniwersytet Warmi\u0144sko-Mazurski w Olsztynie, Wydzia\u0142 Nauki o \u017bywno\u015bci, Technologia \u017bywno\u015bci - magister in\u017cynier (2000)", "Uniwersytet Warmi\u0144sko-Mazurski w Olsztynie, Zarz\u0105dzanie Funduszami Unijnymi (2006) - studia podyplomowe", "Uniwersytet Warmi\u0144sko-Mazurski w Olsztynie, Technologia \u017bywno\u015bci i \u017bywienia - doktor (2007)"], "profession": "dyrektor administracyjny"},
    {"name": "Pawe\u0142 Kukiz", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "votes": "23468", "constituency": "21\u00a0\u00a0Opole", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Ko\u0142o Poselskie Kukiz'15 - Demokracja Bezpo\u015brednia"], "DOB": "24-06-1963", "POB": "Paczk\u00f3w", "education": "\u015brednie og\u00f3lne", "schools": [], "profession": "muzyk"},
    {"name": "Marek Kuchci\u0144ski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "61262", "constituency": "22\u00a0\u00a0Krosno", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "09-08-1955", "POB": "Przemy\u015bl", "education": "\u015brednie policealne/pomaturalne", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Anita Kucharska-Dziedzic", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "30581", "constituency": "8\u00a0\u00a0Zielona G\u00f3ra", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "21-01-1972", "POB": "Wo\u0142czyn", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Uniwersytet Jagiello\u0144ski w Krakowie, Wydzia\u0142 Humanistyczny, Filologia Polska - magister (1996)"], "profession": "nauczycielka akademicka-nauki humanistyczne"},
    {"name": "Henryka Krzywonos-Strycharska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "14508", "constituency": "26\u00a0\u00a0S\u0142upsk", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "27-03-1953", "POB": "Olsztyn", "education": "\u015brednie og\u00f3lne", "schools": [], "profession": "maszynistka biurowa"},
    {"name": "Krzysztof Kub\u00f3w", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "23834", "constituency": "1\u00a0\u00a0Legnica", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "22-07-1984", "POB": "Lubin", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Wroc\u0142awski, Wydzia\u0142 Prawa, Administracji i Ekonomii, Administracja - magister (2008)", "Wy\u017csza Szko\u0142a Bankowa we Wroc\u0142awiu, Studia Menad\u017cerskie (2010) - studia podyplomowe"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Maciej Lasek", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "15804", "constituency": "20\u00a0\u00a0Warszawa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "15-06-1967", "POB": "Elbl\u0105g", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Politechnika Warszawska, Wydzia\u0142 Mechaniczny Energetyki i Lotnictwa, Mechanika, lotnictwo - magister in\u017cynier (1992)"], "profession": "in\u017cynier lotniczy budowy p\u0142atowc\u00f3w"},
    {"name": "Gabriela Lenartowicz", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "11838", "constituency": "30\u00a0\u00a0Bielsko-Bia\u0142a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "12-12-1960", "POB": "Katowice", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Marek Krz\u0105ka\u0142a", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "33962", "constituency": "30\u00a0\u00a0Bielsko-Bia\u0142a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "22-10-1967", "POB": "Rybnik", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Wroc\u0142awski, Wydzia\u0142 Filologiczny, Filologia germa\u0144ska - magister (1995)"], "profession": "nauczyciel"},
    {"name": "Andrzej Kryj", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "7690", "constituency": "33\u00a0\u00a0Kielce", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "09-06-1960", "POB": "Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Marii Curie-Sk\u0142odowskiej w Lublinie, Wydzia\u0142 Humanistyczny, Historia - magister (1984)", "Uniwersytet Marii Curie-Sk\u0142odowskiej w Lublinie, Historia (1992) - studia podyplomowe", "Ba\u0142tycka Wy\u017csza Szko\u0142a Humanistyczna w Koszalinie, Organizacja i zarz\u0105dzanie specjalno\u015b\u0107: Mened\u017cer o\u015bwiaty samorz\u0105dowej (2000) - studia podyplomowe"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Pawe\u0142 Krutul", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "13455", "constituency": "24\u00a0\u00a0Bia\u0142ystok", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "21-02-1974", "POB": "Bia\u0142ystok", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Wy\u017csza Szko\u0142a Administracji Publicznej w Bia\u0142ymstoku, zarz\u0105dzanie kadrami w administracji publicznej (2001) - studia podyplomowe"], "profession": "przedsi\u0119biorca"},
    {"name": "Marta Kubiak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "13191", "constituency": "38\u00a0\u00a0Pi\u0142a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "21-09-1985", "POB": "Pi\u0142a", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet im. Adama Mickiewicza w Poznaniu, Wydzia\u0142 Nauk Politycznych i Dziennikarstwa, Politologia - magister (2009)", "Uniwersytet im. Adama Mickiewicza w Poznaniu, S\u0142u\u017cba Zagraniczna i Mi\u0119dzynarodowa (2010) - studia podyplomowe", "Uniwersytet im. Adama Mickiewicza w Poznaniu, Public Relations (2015) - studia podyplomowe", "Egzamin dla kandydat\u00f3w na cz\u0142onk\u00f3w rad nadzorczych w sp\u00f3\u0142kach Skarbu Pa\u0144stwa (2016)"], "profession": "politolog"},
    {"name": "Anna Krupka", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "69946", "constituency": "33\u00a0\u00a0Kielce", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "30-10-1981", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Warszawski, Wydzia\u0142 Filozofii i Socjologii, Socjologia - magister (2008)"], "profession": "socjolog"},
    {"name": "Wojciech Kr\u00f3l", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "7604", "constituency": "31\u00a0\u00a0Katowice", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "22-04-1985", "POB": "Jaworzno", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet \u015al\u0105ski, Wydzia\u0142 Radia i Telewizji, Organizacja produkcji filmowej i TV - licencjat (2007)", "Wy\u017csza Szko\u0142a Europejska w Krakowie, Dziennikarstwo (2008) - studia podyplomowe", "Pa\u0144stwowa Wy\u017csza Szko\u0142a Filmowa, Telewizyjna i Teatralna w \u0141odzi, Wydzia\u0142 Operatorski, Realizacja obrazu filmowego, telewizyjnego i fotografia - magister (2010)"], "profession": "urz\u0119dnik samorz\u0105dowy"},
    {"name": "Leonard Krasulski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "19747", "constituency": "34\u00a0\u00a0Elbl\u0105g", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "08-11-1950", "POB": "Sopot", "education": "\u015brednie og\u00f3lne", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Piotr Kr\u00f3l", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "10418", "constituency": "4\u00a0\u00a0Bydgoszcz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "26-06-1974", "POB": "Bydgoszcz", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Wy\u017csza Szko\u0142a Pedagogiczna w Bydgoszczy, Politologia - magister (1999)", "Wy\u017csza Szkola Bankowa w Toruniu, Studia Mened\u017cerskie (2012) - studia podyplomowe"], "profession": "politolog"},
    {"name": "Micha\u0142 Krawczyk", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "8408", "constituency": "6\u00a0\u00a0Lublin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "21-03-1978", "POB": "Lublin", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Marii Curie-Sk\u0142odowskiej w Lublinie, Wydzia\u0142 Ekonomiczny, zarzadzanie i marketing - magister (2002)"], "profession": "przedstawiciel w\u0142adzy samorz\u0105dowej"},
    {"name": "Robert Kropiwnicki", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "14714", "constituency": "1\u00a0\u00a0Legnica", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "23-07-1974", "POB": "Legnica", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Uniwersytet Wroc\u0142awski, Wydzia\u0142 Nauk Spo\u0142ecznych, Politologia - magister (1999)", "Uniwersytet Wroc\u0142awski, nauki prawne - doktor (2006)"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Katarzyna Kretkowska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "16061", "constituency": "39\u00a0\u00a0Pozna\u0144", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "07-06-1958", "POB": "Gdynia", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet im. Adama Mickiewicza w Poznaniu, Wydzia\u0142 Filologiczny, filologia angielska - magister (1980)", "Uniwersytet w Edynburgu, Szko\u0142a Studi\u00f3w Szkockich, Historia kultury szkockiej i jej zwi\u0105zki z Polsk\u0105 (1983) - studia podyplomowe", "Wy\u017csza Szko\u0142a Manager\u00f3w O\u015bwiaty w Kaliszu, Uniwersytet Ba\u0142tycki, Zarz\u0105dzanie O\u015bwiat\u0105 (1999) - studia podyplomowe"], "profession": "nauczycielka"},
    {"name": "Iwona Maria Koz\u0142owska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "9325", "constituency": "4\u00a0\u00a0Bydgoszcz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "11-08-1963", "POB": "Wi\u0119cbork", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Wy\u017csza Szko\u0142a Pedagogiczna w Bydgoszczy, Wydzia\u0142 Pedagogiczny, nauczanie pocz\u0105tkowe - magister (1986)", "Uniwersytet Gda\u0144ski, Zak\u0142ad Logopedii, Neurologopedia (2002) - studia podyplomowe"], "profession": "pedagog"},
    {"name": "Ewa Kozanecka", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "13305", "constituency": "4\u00a0\u00a0Bydgoszcz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "29-05-1974", "POB": "Wrze\u015bnia", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Stefan Krajewski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "votes": "13439", "constituency": "24\u00a0\u00a0Bia\u0142ystok", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL", "UED", "Konserwaty\u015bci"], "DOB": "08-06-1981", "POB": "Zambr\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Warszawski, Wydzia\u0142 Dziennikarstwa i Nauk Politycznych, politologia - magister (2008)"], "profession": "politolog"},
    {"name": "Krzysztof Janusz Kozik", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "12460", "constituency": "12\u00a0\u00a0Krak\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "03-07-1970", "POB": "Chrzan\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza, G\u00f3rnictwo i Geologia, Techniczna Eksploatacja Z\u0142\u00f3\u017c Surowc\u00f3w Mineralnych - in\u017cynier (2012)"], "profession": "in\u017cynier g\u00f3rnik g\u00f3rnictwo podziemne"},
    {"name": "Bartosz Kownacki", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "12414", "constituency": "4\u00a0\u00a0Bydgoszcz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "11-08-1979", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Warszawski, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, Prawo - magister (2003)"], "profession": "adwokat"},
    {"name": "Jaros\u0142aw Krajewski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "15121", "constituency": "19\u00a0\u00a0Warszawa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "09-03-1983", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "politolog"},
    {"name": "Janusz Kowalski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "20973", "constituency": "21\u00a0\u00a0Opole", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "11-04-1978", "POB": "Opole", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet \u0141\u00f3dzki, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, administracja - magister (2004)", "Uniwersytet \u0141\u00f3dzki, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, prawo - magister (2008)"], "profession": "prawnik"},
    {"name": "Wies\u0142aw Krajewski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "16719", "constituency": "15\u00a0\u00a0Tarn\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "03-06-1964", "POB": "Chojn\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Henryk Kowalczyk", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "50680", "constituency": "18\u00a0\u00a0Siedlce", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "15-07-1956", "POB": "\u017babianka", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "votes": "33784", "constituency": "15\u00a0\u00a0Tarn\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL", "UED", "Konserwaty\u015bci"], "DOB": "10-08-1981", "POB": "Krak\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Uniwersytet Jagiello\u0144ski w Krakowie, Wydzia\u0142 Lekarski, Lekarz - lekarz (2006)"], "profession": "lekarz medycyny"},
    {"name": "Andrzej Kosztowniak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "12619", "constituency": "17\u00a0\u00a0Radom", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "31-03-1976", "POB": "Radom", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Politechnika Radomska, Wydzia\u0142 Ekonomiczny, Ekonomia - magister (2001)"], "profession": "ekonomista prawnik"},
    {"name": "Pawe\u0142 Kowal", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "76720", "constituency": "13\u00a0\u00a0Krak\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "22-07-1975", "POB": "Rzesz\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": ["profesor doktor habilitowany (2019)", "Uniwersytet Jagiello\u0144ski w Krakowie, Wydzia\u0142 Historyczny, historia - magister (1999)", "Instytut Studi\u00f3w Politycznych PAN, nauki polityczne - doktor (2011)"], "profession": "nauczyciel akademicki"},
    {"name": "Wojciech Kossakowski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "11257", "constituency": "35\u00a0\u00a0Olsztyn", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "23-04-1977", "POB": "E\u0142k", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Warmi\u0144sko-Mazurski, Administracja, Prawo i administracja - magister (2002)"], "profession": "prawnik"},
    {"name": "Tomasz Kostu\u015b", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "17026", "constituency": "21\u00a0\u00a0Opole", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "07-03-1974", "POB": "Kluczbork", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Opolski, Wydzia\u0142 Humanistyczno-Historyczny, Politologia i nauki spo\u0142eczne - magister (1998)", "Wy\u017csza Szko\u0142a Zarz\u0105dzania i Administracji w Opolu, Zarz\u0105dzanie w administracji rz\u0105dowej i samorz\u0105dowej (2001) - studia podyplomowe"], "profession": "politolog"},
    {"name": "Katarzyna Kotula", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "7557", "constituency": "41\u00a0\u00a0Szczecin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "01-02-1977", "POB": "Gryfino", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "filolog angielski"},
    {"name": "Janusz Korwin-Mikke", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Konfederacja Wolno\u015b\u0107 i Niepodleg\u0142o\u015b\u0107", "votes": "60385", "constituency": "19\u00a0\u00a0Warszawa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 I kadencji"], "clubs": ["Ko\u0142o Poselskie Konfederacja"], "DOB": "27-10-1942", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "publicysta"},
    {"name": "Maciej Kopiec", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "14973", "constituency": "30\u00a0\u00a0Bielsko-Bia\u0142a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "12-07-1990", "POB": "Rydu\u0142towy", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Ekonomiczny w Katowicach, Ekonomia, ekonomia - licencjat (2013)"], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Przemys\u0142aw Koperski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "22055", "constituency": "27\u00a0\u00a0Bielsko-Bia\u0142a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "22-11-1974", "POB": "Opole", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet \u015al\u0105ski, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, prawnik - magister (1999)", "Uniwersytet \u015al\u0105ski, wycena i gospodarka nieruchomo\u015bciami (2001) - studia podyplomowe", "Szko\u0142a G\u0142\u00f3wna Handlowa w Warszawie, zarz\u0105dzanie projektem w ramach funduszy UE (2004) - studia podyplomowe"], "profession": "prawnik"},
    {"name": "Lech Ko\u0142akowski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "16138", "constituency": "24\u00a0\u00a0Bia\u0142ystok", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Pose\u0142 niezrzeszony"], "DOB": "13-06-1963", "POB": "Zambr\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "pose\u0142 na Sejm RP"},
    {"name": "Lech Ko\u0142akowski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "22262", "constituency": "31\u00a0\u00a0Katowice", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "14-10-1980", "POB": "Gliwice", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "zawodowy dzia\u0142acz organizacji pozarz\u0105dowej"},
    {"name": "Dariusz Klimczak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "votes": "15977", "constituency": "10\u00a0\u00a0Piotrk\u00f3w Trybunalski", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL", "UED", "Konserwaty\u015bci"], "DOB": "17-06-1980", "POB": "Rawa Mazowiecka", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Jagiello\u0144ski w Krakowie, Wydzia\u0142 Historyczny, historyk - magister (2005)"], "profession": "historyk"},
    {"name": "Joanna Kluzik-Rostkowska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "19320", "constituency": "17\u00a0\u00a0Radom", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "14-12-1963", "POB": "Katowice", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "dziennikarz"},
    {"name": "Marcin Kierwi\u0144ski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "30013", "constituency": "16\u00a0\u00a0P\u0142ock", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "22-08-1976", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Politechnika Warszawska, Wydzia\u0142 Elektroniki i Technik Informacyjnych, Elektronika Biomedyczna - magister in\u017cynier (2001)", "Politechnika Warszawska, Wydzia\u0142 In\u017cynierii Produkcji, Zarz\u0105dzanie i Markieting - magister in\u017cynier (2002)"], "profession": "in\u017cynier elektronik"},
    {"name": "Zbigniew Konwi\u0144ski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "13286", "constituency": "26\u00a0\u00a0S\u0142upsk", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "24-03-1974", "POB": "S\u0142upsk", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Wy\u017csza Szko\u0142a Pedagogiczna, Wydzia\u0142 Filozoficzno-Historyczny, Historia - magister (1999)"], "profession": "historyk"},
    {"name": "Ewa Ko\u0142odziej", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "11549", "constituency": "31\u00a0\u00a0Katowice", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "02-09-1978", "POB": "Katowice", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "politolog"},
    {"name": "Mariusz Ka\u0142u\u017cny", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "10984", "constituency": "5\u00a0\u00a0Toru\u0144", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "10-08-1986", "POB": "Toru\u0144", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Miko\u0142aja Kopernika w Toruniu, Wydzia\u0142 Teologii - magister (2011)", "Uniwersytet Miko\u0142aja Kopernika w Toruniu, Wydzia\u0142 Politologii i Stosunk\u00f3w Mi\u0119dzynorodowych - magister (2015)"], "profession": "politolog"},
    {"name": "Mariusz Kami\u0144ski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "19797", "constituency": "19\u00a0\u00a0Warszawa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 III kadencji", "pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "25-09-1965", "POB": "Sochaczew", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "historyk"},
    {"name": "Ma\u0142gorzata Kidawa-B\u0142o\u0144ska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "416030", "constituency": "19\u00a0\u00a0Warszawa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["Wicemarsza\u0142ek Sejmu od 12-11-2019"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "05-05-1957", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "producent filmowy"},
    {"name": "Fryderyk Kapinos", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "18450", "constituency": "23\u00a0\u00a0Rzesz\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "31-12-1961", "POB": "Mielec", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "dyrektor marketingu"},
    {"name": "Sebastian Kaleta", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "17459", "constituency": "19\u00a0\u00a0Warszawa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "29-07-1989", "POB": "Siedliszczo", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "radca prawny"},
    {"name": "Krystian Kami\u0144ski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Konfederacja Wolno\u015b\u0107 i Niepodleg\u0142o\u015b\u0107", "votes": "14251", "constituency": "8\u00a0\u00a0Zielona G\u00f3ra", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Ko\u0142o Poselskie Konfederacja"], "DOB": "09-02-1983", "POB": "Zielona G\u00f3ra", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Europa-Universitat Viadrina Frankfurt, Kulturoznawstwo - magister sztuki (2007)"], "profession": "przedsi\u0119biorca"},
    {"name": "Mieczys\u0142aw Kasprzak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "votes": "11363", "constituency": "22\u00a0\u00a0Krosno", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 II kadencji", "pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL", "UED", "Konserwaty\u015bci"], "DOB": "30-03-1953", "POB": "Jaros\u0142aw", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia Rolnicza w Krakowie, Wydzia\u0142 Ekonomiki Produkcji i Obrotu Rolnego - magister in\u017cynier (1978)", "Szko\u0142a G\u0142\u00f3wna Gosp. Wiejskiego Warszawa, kierowanie i zarz\u0105dzanie (1986) - studia podyplomowe"], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "248935", "constituency": "19\u00a0\u00a0Warszawa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["senator I kadencji", "pose\u0142 I kadencji", "pose\u0142 III kadencji", "pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "18-06-1949", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Uniwersytet Warszawski, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji - magister (1971)"], "profession": "prawnik"},
    {"name": "Filip Kaczy\u0144ski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "14731", "constituency": "12\u00a0\u00a0Krak\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "19-11-1987", "POB": "Sucha Beskidzka", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "politolog"},
    {"name": "Dariusz Jo\u0144ski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "11999", "constituency": "11\u00a0\u00a0Sieradz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "12-01-1979", "POB": "\u0141\u00f3d\u017a", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Politechnika \u0141\u00f3dzka, Wydzia\u0142 Organizacji i Zarz\u0105dzania, ekonomista - magister (2003)"], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Micha\u0142 Jaros", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "30196", "constituency": "3\u00a0\u00a0Wroc\u0142aw", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "26-01-1981", "POB": "Aleksandr\u00f3w Kujawski", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Joanna Ja\u015bkowiak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "67822", "constituency": "39\u00a0\u00a0Pozna\u0144", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "06-11-1965", "POB": "Pozna\u0144", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "notariusz"},
    {"name": "Norbert Kaczmarczyk", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "12164", "constituency": "15\u00a0\u00a0Tarn\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "16-11-1989", "POB": "Proszowice", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Maria Ma\u0142gorzata Janyska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "30783", "constituency": "38\u00a0\u00a0Pi\u0142a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "16-01-1962", "POB": "Wyrzysk", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia Ekonomiczna w Poznaniu, Wydzia\u0142 Ekonomiki Produkcji i Obrotu, Ekonomika i Organizacja Obrotu Towarowego i Us\u0142ug - magister (1985)", "Uniwersytet im. Adama Mickiewicza w Poznaniu, Samorz\u0105d Terytorialny (1992) - studia podyplomowe"], "profession": "ekonomistka"},
    {"name": "Ma\u0142gorzata Janowska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "11599", "constituency": "10\u00a0\u00a0Piotrk\u00f3w Trybunalski", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "29-01-1977", "POB": "Zgorzelec", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Wy\u017csza Szko\u0142a Marketingu i Biznesu w \u0141odzi, Zarz\u0105dzanie i Marketing, bankowo\u015b\u0107 - licencjat (1999)"], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Wies\u0142aw Janczyk", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "16305", "constituency": "14\u00a0\u00a0Nowy S\u0105cz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "07-04-1964", "POB": "Chomranice", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Jagiello\u0144ski w Krakowie, Wydzia\u0142 Filologiczny, Filologia Polska - magister (1993)"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Jan Kanthak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "12803", "constituency": "6\u00a0\u00a0Lublin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "20-09-1991", "POB": "Gda\u0144sk", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "prawnik"},
    {"name": "Pawe\u0142 Hreniak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "15166", "constituency": "3\u00a0\u00a0Wroc\u0142aw", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "09-09-1979", "POB": "Wroc\u0142aw", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Wroc\u0142awski, Wydzia\u0142 Nauk Spo\u0142ecznych, administracja publiczna - magister (2004)", "Uniwersytet Ekonomiczny we Wroc\u0142awiu, zarzadzanie jednostkami opieki zdrowotnej (2009) - studia podyplomowe", "Uniwersytet Wroc\u0142awski, Wydzia\u0142 Prawa, Administracji i Ekonomii, ekonomia menad\u017cerska - magister (2010)"], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Arkadiusz Iwaniak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "15098", "constituency": "16\u00a0\u00a0P\u0142ock", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "29-01-1974", "POB": "P\u0142ock", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Prywatna Wy\u017csza Szko\u0142a biznesi i Administracji, Wydzia\u0142 Zarz\u0105dzania, ekonomia - magister (2001)"], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Klaudia Jachira", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "6434", "constituency": "19\u00a0\u00a0Warszawa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "31-05-1988", "POB": "Wroc\u0142aw", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "aktor"},
    {"name": "Micha\u0142 Jach", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "11881", "constituency": "41\u00a0\u00a0Szczecin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "23-09-1951", "POB": "\u0141om\u017ca", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Wojskowa Akademia Techniczna, Wydzia\u0142 Elektroniki, Radiolokacja (1973)", "Uniwersytet Szczeci\u0144ski, Wydzia\u0142 Ekonomii, Ekonomika i Organizacja Transportu - magister (1994)", "Uniwersytet Szczeci\u0144ski, Wydzia\u0142 Ekonomii, Ekonomika i Organizacja Transportu (1994)"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Marcin Hora\u0142a", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "86079", "constituency": "26\u00a0\u00a0S\u0142upsk", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "02-10-1981", "POB": "Gda\u0144sk", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Gda\u0144ski, Wydzia\u0142 Nauk Spo\u0142ecznych, Politologia - magister (2004)"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Marek Hok", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "11572", "constituency": "40\u00a0\u00a0Koszalin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "15-06-1953", "POB": "Koszalin", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Pomorski Uniwersytet Medyczny, Wydzia\u0142 Lekarski - lekarz (1978)", "Szko\u0142a G\u0142\u00f3wna Handlowa w Warszawie, Zarz\u0105dzanie Zak\u0142adami Opieki Zdrowotnej (2005) - studia podyplomowe"], "profession": "lekarz specjalista po\u0142o\u017cnictwa i ginekologii"},
    {"name": "Zbigniew Grzegorz Hoffmann", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "42859", "constituency": "37\u00a0\u00a0Konin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "05-07-1963", "POB": "Pozna\u0144", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "politolog"},
    {"name": "Czes\u0142aw Hoc", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "33083", "constituency": "40\u00a0\u00a0Koszalin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "22-02-1954", "POB": "Jelenin", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "lekarz medycyny"},
    {"name": "Iwona Hartwich", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "10865", "constituency": "5\u00a0\u00a0Toru\u0144", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "06-09-1970", "POB": "Rypin", "education": "zasadnicze zawodowe", "schools": [], "profession": "sprzedawca"},
    {"name": "Paulina Hennig-Kloska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "16813", "constituency": "37\u00a0\u00a0Konin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Ko\u0142o Parlamentarne Polska 2050"], "DOB": "05-10-1977", "POB": "Gniezno", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Szko\u0142a Wy\u017csza im. P. W\u0142odkowica w P\u0142ocku, Wydzia\u0142 Politologii, Politologia i Nauki Spo\u0142eczne - licencjat (1999)", "Uniwersytet im. Adama Mickiewicza w Poznaniu, Wydzia\u0142 Nauk Spo\u0142ecznych, Politologia - magister (2001)"], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Piotr Kaleta", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "12632", "constituency": "36\u00a0\u00a0Kalisz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["senator VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "25-06-1968", "POB": "Kalisz", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Jerzy Hardie-Douglas", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "10280", "constituency": "40\u00a0\u00a0Koszalin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "01-02-1951", "POB": "\u0141\u00f3d\u017a", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia Medyczna w \u0141odzi, Wydzia\u0142 Lekarski - lekarz (1976)", "specjalizacja II stopnia z chirurgii og\u00f3lnej (1980)"], "profession": "lekarz specjalista chirurgii onkologicznej"},
    {"name": "Agnieszka Hanajczyk", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "10535", "constituency": "11\u00a0\u00a0Sieradz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "12-01-1963", "POB": "Zgierz", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet \u0141\u00f3dzki, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, Prawo - magister (1987)", "Uniwersytet \u0141\u00f3dzki, Pomoc Spo\u0142eczna (1995) - studia podyplomowe"], "profession": "prawnik"},
    {"name": "Teresa Ha\u0142as", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "8622", "constituency": "7\u00a0\u00a0Che\u0142m", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "13-04-1953", "POB": "Krasnystaw", "education": "\u015brednie og\u00f3lne", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Riad Haidar", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "21483", "constituency": "7\u00a0\u00a0Che\u0142m", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "01-08-1951", "POB": "Sowieda", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia Medyczna w Lublinie, Wydzia\u0142 Lekarski - lekarz (1981)", "Uniwersytet Marii Curie-Sk\u0142odowskiej, zarz\u0105dzanie projektami europejskimi (2003) - studia podyplomowe"], "profession": "lekarz medycyny"},
    {"name": "Marcin Gw\u00f3\u017ad\u017a", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "8049", "constituency": "2\u00a0\u00a0Wa\u0142brzych", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "14-12-1977", "POB": "Z\u0105bkowice \u015al.", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Politechnika Wroc\u0142awska, Wydzia\u0142 Mechaniczny, mechanika i budowa maszyn - in\u017cynier (2000)", "Politechnika Pozna\u0144ska, Wydzia\u0142 Zarz\u0105dzania, Zarzadzanie i inzynieria produkcji - magister (2007)"], "profession": "in\u017cynier"},
    {"name": "Kazimierz Gwiazdowski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "14101", "constituency": "24\u00a0\u00a0Bia\u0142ystok", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "10-06-1962", "POB": "Radzi\u0142\u00f3w", "education": "\u015brednie zawodowe", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Andrzej Gut-Mostowy", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "12437", "constituency": "14\u00a0\u00a0Nowy S\u0105cz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "30-10-1960", "POB": "Zakopane", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Ekonomiczny, Ekonomia Obrotu, gospodarka turystyczna - magister (1986)"], "profession": "menad\u017cer"},
    {"name": "Andrzej Grzyb", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "votes": "21214", "constituency": "36\u00a0\u00a0Kalisz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 X kadencji", "pose\u0142 II kadencji", "pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL", "UED", "Konserwaty\u015bci"], "DOB": "23-08-1956", "POB": "Siedlik\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Uniwersytet Przyrodniczy w Poznaniu, Wydzia\u0142 Ogrodniczy - magister in\u017cynier (1981)", "Wy\u017csza Szko\u0142a Bankowa w Poznaniu, bankowo\u015b\u0107 (2001) - studia podyplomowe"], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Marek Gr\u00f3barczyk", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "58912", "constituency": "41\u00a0\u00a0Szczecin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "13-03-1968", "POB": "Nowy S\u0105cz", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Wy\u017csza Szko\u0142a Morska w Gdynin, Wydzia\u0142 Mechaniczny, eksploatacja si\u0142owni okr\u0119towych - magister in\u017cynier (1993)"], "profession": "in\u017cynier mechanik"},
    {"name": "Rafa\u0142 Grupi\u0144ski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "17933", "constituency": "39\u00a0\u00a0Pozna\u0144", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "26-09-1952", "POB": "Wronki", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "historyk kultury"},
    {"name": "Micha\u0142 Gramatyka", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "9304", "constituency": "31\u00a0\u00a0Katowice", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "08-10-1971", "POB": "Katowice", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Uniwersytet \u015al\u0105ski W Katowicach, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, prawo - magister (1999)"], "profession": "prawnik"},
    {"name": "Jan Grabiec", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "64255", "constituency": "20\u00a0\u00a0Warszawa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "02-11-1972", "POB": "Legionowo", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "pose\u0142"},
    {"name": "Krzysztof Grabczuk", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "15452", "constituency": "7\u00a0\u00a0Che\u0142m", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "22-04-1962", "POB": "Sawin", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Akademia Wychowania Fizycznego w Katowicach, Wychowanie Fizyczne, nauczyciel trener - magister (1991)", "Akademia Wychowania Fizycznego w Poznaniu, menad\u017cer sportu (1999) - studia podyplomowe", "Uniwersytet Marii Curie-Sk\u0142odowskiej w Lublinie, Zarz\u0105dzanie i Administracja (2004) - studia podyplomowe"], "profession": "nauczyciel akademicki"},
    {"name": "Cezary Grabarczyk", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "16357", "constituency": "10\u00a0\u00a0Piotrk\u00f3w Trybunalski", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "26-04-1960", "POB": "\u0141\u00f3d\u017a", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "adwokat"},
    {"name": "Maciej G\u00f3rski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "5206", "constituency": "18\u00a0\u00a0Siedlce", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "23-09-1983", "POB": "Wegr\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "dyrektor operacyjny"},
    {"name": "Jaros\u0142aw Gowin", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "15802", "constituency": "13\u00a0\u00a0Krak\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["senator VI kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "04-12-1961", "POB": "Krak\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Uniwersytet Jagiello\u0144ski w Krakowie, Wydzia\u0142 Filozofii, Filozofia - magister (1985)"], "profession": "nauczyciel akademicki"},
    {"name": "Daria Gosek-Popio\u0142ek", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "17488", "constituency": "13\u00a0\u00a0Krak\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "16-04-1985", "POB": "Sosnowiec", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "kierowniczka domu kultury"},
    {"name": "Ma\u0142gorzata Gosiewska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "12693", "constituency": "19\u00a0\u00a0Warszawa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["Wicemarsza\u0142ek Sejmu od 12-11-2019"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "22-07-1966", "POB": "Gda\u0144sk", "education": "\u015brednie og\u00f3lne", "schools": [], "profession": "pose\u0142 na Sejm RP"},
    {"name": "Mariusz Gosek", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "4621", "constituency": "33\u00a0\u00a0Kielce", "vow_date": "12-02-2020", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "20-08-1982", "POB": "Kielce", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "pedagog"},
    {"name": "Robert Gontarz", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "7702", "constituency": "34\u00a0\u00a0Elbl\u0105g", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "02-07-1993", "POB": "\u017buromin", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Miko\u0142aja Kopernika w Toruniu, Wydzia\u0142 Nauk Ekonomicznych i Zarz\u0105dzania, ekonomia - licencjat (2015)"], "profession": "przedstawiciel w\u0142adzy samorz\u0105dowej - radny"},
    {"name": "Jaros\u0142aw Gonciarz", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "8980", "constituency": "29\u00a0\u00a0Katowice", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "28-04-1970", "POB": "Czelad\u017a", "education": "\u015brednie policealne/pomaturalne", "schools": ["Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ekonomiczno-Technicznych - technik (1989)"], "profession": "specjalista zastosowa\u0144 informatyki"},
    {"name": "Ma\u0142gorzata Goli\u0144ska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "16497", "constituency": "40\u00a0\u00a0Koszalin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "30-10-1980", "POB": "Szczecinek", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia Rolnicza w Poznaniu, Wydzia\u0142 Le\u015bny, Gospodarka le\u015bna - magister in\u017cynier (2005)"], "profession": "le\u015bnik"},
    {"name": "Kazimierz Go\u0142ojuch", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "18306", "constituency": "23\u00a0\u00a0Rzesz\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "05-02-1964", "POB": "\u0141a\u0144cut", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia Rolnicza w Krakowie, Wydzia\u0142 Techniki i Energetyki Rolnictwa, Eksploatacja maszyn - magister in\u017cynier (1990)"], "profession": "in\u017cynier mechanizacji rolnictwa"},
    {"name": "Marta Golbik", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "35129", "constituency": "29\u00a0\u00a0Katowice", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "14-04-1985", "POB": "Gliwice", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "ekonomistka"},
    {"name": "Tomasz G\u0142ogowski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "12120", "constituency": "29\u00a0\u00a0Katowice", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "30-12-1974", "POB": "Tarnowskie G\u00f3ry", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Uniwersytet \u015al\u0105ski, Filologia Polska, Filologia polska - magister (1999)"], "profession": "nauczyciel akademicki"},
    {"name": "Piotr Gli\u0144ski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "43626", "constituency": "9\u00a0\u00a0\u0141\u00f3d\u017a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "20-04-1954", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": ["profesor doktor habilitowany (2008)", "Uniwersytet Warszawski, Wydzia\u0142 Nauk Ekonomicznych, Ekonomia - magister (1978)", "Instytut Filozofii i Socjologii Polskiej Akademii Nauk, socjologia - doktor (1982)"], "profession": "nauczyciel akademicki"},
    {"name": "Teresa Glenc", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "14274", "constituency": "30\u00a0\u00a0Bielsko-Bia\u0142a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "27-05-1958", "POB": "Gorzyczki", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Szymon Gi\u017cy\u0144ski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "42325", "constituency": "28\u00a0\u00a0Cz\u0119stochowa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "08-03-1956", "POB": "Cz\u0119stochowa", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "pose\u0142"},
    {"name": "Hanna Gill-Pi\u0105tek", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "14422", "constituency": "9\u00a0\u00a0\u0141\u00f3d\u017a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Ko\u0142o Parlamentarne Polska 2050"], "DOB": "13-04-1974", "POB": "\u0141\u00f3d\u017a", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "specjalista do spraw konsultingu"},
    {"name": "Anna Gembicka", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "15305", "constituency": "5\u00a0\u00a0Toru\u0144", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "07-11-1991", "POB": "W\u0142oc\u0142awek", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "pracownik administracji publicznej"},
    {"name": "El\u017cbieta Gelert", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "11590", "constituency": "34\u00a0\u00a0Elbl\u0105g", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["senator VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "22-04-1955", "POB": "Gda\u0144sk", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia Medyczna w Poznaniu, Piel\u0119gniarstwo, Piel\u0119gniarstwo - magister (1984)"], "profession": "menad\u017cer ochrony zdrowia"},
    {"name": "Zbigniew Girzy\u0144ski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "12293", "constituency": "5\u00a0\u00a0Toru\u0144", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "17-03-1973", "POB": "Sierpc", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor habilitowany", "Uniwersytet Miko\u0142aja Kopernika w Toruniu, Wydzia\u0142 Nauk Historycznych, historia - magister (1997)", "Uniwersytet Miko\u0142aja Kopernika w Toruniu, Wydzia\u0142 Nauk Humanistycznych, historia - doktor (2001)", "Wy\u017csza Szko\u0142a Handlu i Us\u0142ug w Poznaniu, Executive Master of Business Administration, Executive Master of Business Administration (2019) - studia podyplomowe"], "profession": "nauczyciel akademicki"},
    {"name": "Maciej Gdula", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "35279", "constituency": "13\u00a0\u00a0Krak\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "20-05-1977", "POB": "\u017bywiec", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor habilitowany", "Uniwersytet Warszawski, Wydzia\u0142 Filozofii i Socjologii, Socjologia - magister (2001)", "Uniwersytet Warszawski, Wydzia\u0142 Filozofii i Socjologii, Socjologia - doktor (2006)"], "profession": "socjolog"},
    {"name": "Andrzej Gawron", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "13888", "constituency": "28\u00a0\u00a0Cz\u0119stochowa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "06-01-1965", "POB": "Kochcice", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "przedsi\u0119biorca"},
    {"name": "Grzegorz Ga\u017ca", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "11526", "constituency": "27\u00a0\u00a0Bielsko-Bia\u0142a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "23-03-1972", "POB": "Pszczyna", "education": "\u015brednie policealne/pomaturalne", "schools": ["Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Budowlano-Mechanicznych, mechaniczny, obr\u00f3bka skrawaniem - technik (1992)"], "profession": "przedsi\u0119biorca"},
    {"name": "Krzysztof Gawkowski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "30859", "constituency": "4\u00a0\u00a0Bydgoszcz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "11-04-1980", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Wy\u017csza Szko\u0142a Komunikowania i Medi\u00f3w Spo\u0142ecznych (Warszawa), Wydzia\u0142 Nauk Politycznych, politologia - magister (2006)", "Akademia Humanistyczna im. Aleksandra Gieysztora, Nauki Humanistyczne, nauki humanistyczne - doktor (2011)"], "profession": "nauczyciel akademicki - nauki humanistyczne"},
    {"name": "Kamila Gasiuk-Pihowicz", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "34793", "constituency": "18\u00a0\u00a0Siedlce", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "08-05-1983", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego w Warszawie, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, Prawo - magister (2007)"], "profession": "adwokat"},
    {"name": "Agnieszka G\u00f3rska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "9134", "constituency": "17\u00a0\u00a0Radom", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "01-01-1976", "POB": "Skar\u017cysko-Kamienna", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Adam Gaw\u0119da", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "26291", "constituency": "30\u00a0\u00a0Bielsko-Bia\u0142a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "senator IX kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "03-11-1967", "POB": "Rydu\u0142towy", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "El\u017cbieta Gapi\u0144ska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "10905", "constituency": "16\u00a0\u00a0P\u0142ock", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "03-10-1960", "POB": "P\u0142ock", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "pedagog"},
    {"name": "Leszek Galemba", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "16521", "constituency": "37\u00a0\u00a0Konin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "07-03-1966", "POB": "Ko\u0142o", "education": "\u015brednie zawodowe", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Ryszard Galla", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Mniejszo\u015b\u0107 Niemiecka", "votes": "13957", "constituency": "21\u00a0\u00a0Opole", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Pose\u0142 niezrzeszony"], "DOB": "22-07-1956", "POB": "Wroc\u0142aw", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Politechnika Opolska, Wydzia\u0142 Mechaniczny, Technologia maszyn - in\u017cynier (1996)"], "profession": "in\u017cynier mechanik"},
    {"name": "Kinga Gajewska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "35912", "constituency": "20\u00a0\u00a0Warszawa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "22-07-1990", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Warszawski, Wydzia\u0142 Dziennikarstwa i Nauk Politycznych, Nauki polityczne - magister (2014)", "Uniwersytet Warszawski, Wydzia\u0142 Nauk Politycznych i Stosunk\u00f3w Mi\u0119dzynarodowych, Nauki polityczne (2017) - studia doktoranckie"], "profession": "pose\u0142 na Sejm RP"},
    {"name": "Konrad Frysztak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "11996", "constituency": "17\u00a0\u00a0Radom", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "15-02-1986", "POB": "Radom", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Wy\u017csza Szko\u0142a Handlowa, Wydzia\u0142 Nauk Humanistycznych, Dziennikarstwo - licencjat (2012)"], "profession": "dziennikarz"},
    {"name": "Aleksandra Gajewska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "10228", "constituency": "19\u00a0\u00a0Warszawa", "vow_date": "13-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "22-08-1989", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "przedsi\u0119biorca"},
    {"name": "Joanna Frydrych", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "18623", "constituency": "22\u00a0\u00a0Krosno", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "13-01-1978", "POB": "Krosno", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Wy\u017csza Szko\u0142a Informatyki i Zarz\u0105dzania, Wydzia\u0142 Ekonomiczny, Ekonomia w zakresie finans\u00f3w, ubezpiecze\u0144 i bankowo\u015bci - magister (2003)", "Uniwersytet Rzeszowski, Europeistyka o specjalno\u015bci administracja publiczna i samorz\u0105dowa (2004) - studia podyplomowe"], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Magdalena Filiks", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "14224", "constituency": "41\u00a0\u00a0Szczecin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "08-12-1978", "POB": "Barlinek", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Szczeci\u0144ski, Wydzia\u0142 Nauk Ekonomicznych i Zarz\u0105dzania, Zarz\u0105dzanie i Marketing - licencjat (2001)"], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Ewa Filipiak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "14010", "constituency": "12\u00a0\u00a0Krak\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "29-03-1957", "POB": "Krak\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie, Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Elektroniki i Automatyki, Fizyka j\u0105drowa - magister in\u017cynier (1982)"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Krzysztof Gadowski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "18799", "constituency": "30\u00a0\u00a0Bielsko-Bia\u0142a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "14-08-1962", "POB": "Bochnia", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Politechnika \u015al\u0105ska, Wydzia\u0142 Transportu, Eksploatacja i utrzymanie pojazd\u00f3w - magister in\u017cynier (1986)", "Politechnika \u015al\u0105ska, Zarz\u0105dzanie przedsi\u0119biorstwem (1996) - studia podyplomowe"], "profession": "mgr in\u017c. transportu"},
    {"name": "Joanna Fabisiak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "5347", "constituency": "19\u00a0\u00a0Warszawa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 III kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "07-07-1950", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Warszawski, Wydzia\u0142 Polonistyki, Polonistyka - magister (1976)", "Uniwersytet Warszawski, Instytut Polonicum, J\u0119zyk  i kultura polska dla cudzoziemc\u00f3w (1986) - studia podyplomowe"], "profession": "nauczyciel akademicki"},
    {"name": "Monika Falej", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "11093", "constituency": "34\u00a0\u00a0Elbl\u0105g", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "08-02-1972", "POB": "Mr\u0105gowo", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Warmi\u0144sko-Mazurski, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, Prawo - magister (2011)", "Wy\u017csza Szko\u0142a Bankowa, Metodologia Nauk Prawnych i Metod Prawniczych (2014) - studia podyplomowe"], "profession": "prawniczka"},
    {"name": "Rados\u0142aw Fogiel", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "26707", "constituency": "17\u00a0\u00a0Radom", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "16-02-1982", "POB": "Radom", "education": "\u015brednie og\u00f3lne", "schools": [], "profession": "przedstawiciel w\u0142adzy samorz\u0105dowej"},
    {"name": "Jadwiga Emilewicz", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "43958", "constituency": "39\u00a0\u00a0Pozna\u0144", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "27-08-1974", "POB": "Krak\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Jagiello\u0144ski, Instytut Nauk Politycznych, Politolog/dziennikarz - magister (1998)"], "profession": "politolog"},
    {"name": "Agnieszka Dziemianowicz-B\u0105k", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "14257", "constituency": "3\u00a0\u00a0Wroc\u0142aw", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "20-01-1984", "POB": "Wroc\u0142aw", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Uniwersytet Wroc\u0142awski, Wydzia\u0142 Nauk Spo\u0142ecznych, Filozofia - magister (2008)", "Uniwersytet Wroc\u0142awski, Wydzia\u0142 Nauk Historycznych i Pedagogicznych, pedagogika - magister (2008)", "Uniwersytet Wroc\u0142awski, Filozofia (2015) - studia doktoranckie"], "profession": "pedagog"},
    {"name": "Barbara Dziuk", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "11399", "constituency": "29\u00a0\u00a0Katowice", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "02-12-1968", "POB": "Tarnowskie G\u00f3ry", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Jan Dziedziczak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "60599", "constituency": "36\u00a0\u00a0Kalisz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "03-08-1981", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "politolog"},
    {"name": "Waldy Dzikowski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "19704", "constituency": "39\u00a0\u00a0Pozna\u0144", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "23-07-1959", "POB": "Wschowa", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "chemik"},
    {"name": "Artur Dziambor", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Konfederacja Wolno\u015b\u0107 i Niepodleg\u0142o\u015b\u0107", "votes": "19334", "constituency": "26\u00a0\u00a0S\u0142upsk", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Ko\u0142o Poselskie Konfederacja"], "DOB": "27-01-1982", "POB": "Gdynia", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Wy\u017csza Szko\u0142a Administracji i Biznesu w Gdyni, Zarz\u0105dzanie i Marketing, Zarz\u0105dzanie i Marketing - magister (2007)"], "profession": "nauczyciel"},
    {"name": "Marek Dyduch", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "14451", "constituency": "2\u00a0\u00a0Wa\u0142brzych", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 II kadencji", "pose\u0142 III kadencji", "pose\u0142 IV kadencji"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "27-08-1957", "POB": "\u015awidnica", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Wroc\u0142awski, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, Magister Prawa - magister (1991)", "Wy\u017csza Wa\u0142brzyska Szko\u0142a Zawodowa Wa\u0142brzych, Zarz\u0105dzanie i Marketing (1997) - studia podyplomowe"], "profession": "przedsi\u0119biorca"},
    {"name": "Marcin Duszek", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "16017", "constituency": "7\u00a0\u00a0Che\u0142m", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "10-02-1982", "POB": "\u0141osice", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Warszawski, Neofilologia, Instytut Germanistyki, Germanistyka - magister (2009)", "Szko\u0142a G\u0142\u00f3wna Handlowa w Warszawie, Samorz\u0105d terytorialny (2010) - studia podyplomowe"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Micha\u0142 Dworczyk", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "58426", "constituency": "2\u00a0\u00a0Wa\u0142brzych", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "22-07-1975", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "historyk"},
    {"name": "Przemys\u0142aw Drabek", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "19770", "constituency": "27\u00a0\u00a0Bielsko-Bia\u0142a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "02-10-1979", "POB": "Bielsko-Bia\u0142a", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "menad\u017cer"},
    {"name": "El\u017cbieta Duda", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "8298", "constituency": "13\u00a0\u00a0Krak\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "20-11-1962", "POB": "Ska\u0142a", "education": "\u015brednie policealne/pomaturalne", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Bart\u0142omiej Dorywalski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "7386", "constituency": "33\u00a0\u00a0Kielce", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "16-08-1979", "POB": "W\u0142oszczowa", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Katolicki Uniwersytet Lubelski, Wydzia\u0142 Prawa, Prawa Kanonicznego i Administracji, Prawo - magister (2003)"], "profession": "wy\u017cszy urz\u0119dnik pa\u0144stwowy"},
    {"name": "Zbigniew Dolata", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "23116", "constituency": "37\u00a0\u00a0Konin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "01-12-1965", "POB": "Ko\u017amin", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Wy\u017csza Szko\u0142a Pedagogiczna w Opolu, Wydzia\u0142 Filologiczno-Historyczny, Historia - magister (1989)"], "profession": "nauczyciel historii"},
    {"name": "Barbara Dolniak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "39656", "constituency": "32\u00a0\u00a0Katowice", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "12-09-1960", "POB": "Bytom", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet \u015al\u0105ski, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, Prawo - magister (1983)", "S\u0105d Wojew\u00f3dzki w Katowicach, Aplikacja s\u0105dowa (1987)", "Uniwersytet \u015al\u0105ski, Prawo Unii Europejskiej (2007) - studia podyplomowe", "Olszty\u0144ska Wy\u017csza Szko\u0142a Informatyki i Zarz\u0105dzania im. Prof. Kotarbi\u0144skiego w Olsztynie, Public Relations (2011) - studia podyplomowe"], "profession": "prawnik"},
    {"name": "Jan Duda", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "11579", "constituency": "14\u00a0\u00a0Nowy S\u0105cz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "17-05-1960", "POB": "Nowy S\u0105cz", "education": "\u015brednie zawodowe", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Anna D\u0105browska-Banaszek", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "13787", "constituency": "7\u00a0\u00a0Che\u0142m", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "14-04-1961", "POB": "Che\u0142m", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia Medyczna w Lublinie, Wydzia\u0142 Lekarski, Lekarz medycyny - lekarz (1986)"], "profession": "lekarz medycyny"},
    {"name": "Leszek Dobrzy\u0144ski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "14105", "constituency": "41\u00a0\u00a0Szczecin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "05-06-1967", "POB": "Szczecin", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Anita Czerwi\u0144ska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "22911", "constituency": "20\u00a0\u00a0Warszawa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "13-01-1970", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "prawnik"},
    {"name": "Zofia Czernow", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "15761", "constituency": "1\u00a0\u00a0Legnica", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "30-09-1950", "POB": "Wola Obsza\u0144ska", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Wy\u017csza Szko\u0142a Ekonomiczna we Wroc\u0142awiu, Wydzia\u0142 Gospodarki Narodowej, Ekonomika przemys\u0142u - magister (1974)", "Polska Akademia Nauk w Warszawie, Europejskie prawo bankowe (2000) - studia podyplomowe"], "profession": "parlamentarzystka"},
    {"name": "Jacek Czerniak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "17720", "constituency": "6\u00a0\u00a0Lublin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "30-08-1964", "POB": "\u015awidnik", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Marii Curie-Sk\u0142odowskiej w Lublinie, Nauki Polityczne - magister (1989)"], "profession": "politolog"},
    {"name": "Eugeniusz Czykwin", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "14083", "constituency": "24\u00a0\u00a0Bia\u0142ystok", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 IX kadencji", "pose\u0142 X kadencji", "pose\u0142 I kadencji", "pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "12-09-1949", "POB": "Orla", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "dziennikarz"},
    {"name": "Arkadiusz Czartoryski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "22457", "constituency": "18\u00a0\u00a0Siedlce", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "14-04-1966", "POB": "Ostro\u0142\u0119ka", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "nauczyciel"},
    {"name": "W\u0142odzimierz Czarzasty", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "31244", "constituency": "32\u00a0\u00a0Katowice", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["Wicemarsza\u0142ek Sejmu od 12-11-2019"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "03-05-1960", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "politolog"},
    {"name": "Przemys\u0142aw Czarnek", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "87343", "constituency": "6\u00a0\u00a0Lublin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "11-06-1977", "POB": "Ko\u0142o", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor habilitowany", "Katolicki Uniwersytet Lubelski, Wydzia\u0142 Prawa, Prawa Kanonicznego i Administracji, Prawo - magister (2001)", "Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Paw\u0142a II, Prawo konstytucyjne - doktor (2006)"], "profession": "wy\u017cszy urz\u0119dnik administracji rz\u0105dowej"},
    {"name": "Witold Czarnecki", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "16502", "constituency": "37\u00a0\u00a0Konin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "12-04-1953", "POB": "Murowana Go\u015blina", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Politechnika Pozna\u0144ska, Budownictwo L\u0105dowe, Budownictwo miejskie i przemys\u0142owe - magister in\u017cynier (1977)"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Krzysztof Czarnecki", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "38116", "constituency": "38\u00a0\u00a0Pi\u0142a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "25-10-1957", "POB": "Trzcianka", "education": "\u015brednie zawodowe", "schools": [], "profession": "przedstawiciel w\u0142adzy samorz\u0105dowej"},
    {"name": "Przemys\u0142aw Czarnecki", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "19413", "constituency": "3\u00a0\u00a0Wroc\u0142aw", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "12-09-1983", "POB": "Wroc\u0142aw", "education": "\u015brednie og\u00f3lne", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Adam Cyra\u0144ski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "9864", "constituency": "33\u00a0\u00a0Kielce", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "29-03-1960", "POB": "Kielce", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Politechnika \u015awi\u0119tokrzyska w Kielcach, Wydzia\u0142 Mechaniczny, Samochody i ci\u0105gniki - magister in\u017cynier (1986)"], "profession": "przedsi\u0119biorca"},
    {"name": "Tadeusz Cyma\u0144ski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "8019", "constituency": "25\u00a0\u00a0Gda\u0144sk", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 III kadencji", "pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "06-06-1955", "POB": "Nowy Staw", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Micha\u0142 Cie\u015blak", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "12310", "constituency": "33\u00a0\u00a0Kielce", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "09-12-1974", "POB": "D\u0105browa Tarnowska", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Rolniczy im. H. Ko\u0142\u0142\u0105taja w Krakowie, Wydzia\u0142 Rolniczy, Agroekonomia - magister in\u017cynier (2001)"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Janusz Cicho\u0144", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "26402", "constituency": "35\u00a0\u00a0Olsztyn", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "07-01-1957", "POB": "Bytom", "education": "wy\u017csze", "schools": ["doktor", "Akademia Rolniczo-Techniczna w Olsztynie, Wydzia\u0142 Rolniczy, Ekonomika rolnictwa - magister in\u017cynier (1981)"], "profession": "pose\u0142"},
    {"name": "Anna Ewa Cicholska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "13133", "constituency": "16\u00a0\u00a0P\u0142ock", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "07-02-1962", "POB": "Ciechan\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Miko\u0142aja Kopernika w Toruniu, Wydzia\u0142 Matematyki, Fizyki i Chemii, Chemia - magister (1991)"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Tadeusz Chrzan", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "11177", "constituency": "22\u00a0\u00a0Krosno", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "14-09-1963", "POB": "Grodzisko Dolne", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Wy\u017csza Szko\u0142a Gospodarcza w Przemy\u015blu, Zarz\u0105dzanie i Marketing - licencjat (2006)", "Politechnika Lubelska, Zarz\u0105dzanie, Przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 i Marketing - magister (2010)"], "profession": "przedstawiciel w\u0142adzy samorz\u0105dowej"},
    {"name": "Zbigniew Chmielowiec", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "20634", "constituency": "23\u00a0\u00a0Rzesz\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "22-09-1954", "POB": "Kolbuszowa", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "in\u017cynier \u015brodowiska"},
    {"name": "Wies\u0142aw Bu\u017c", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "13557", "constituency": "25\u00a0\u00a0Gda\u0144sk", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "01-05-1953", "POB": "Gda\u0144sk", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "in\u017cynier architekt"},
    {"name": "Dominika Chorosi\u0144ska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "9596", "constituency": "20\u00a0\u00a0Warszawa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "29-12-1978", "POB": "Elbl\u0105g", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "aktorka"},
    {"name": "Kazimierz Choma", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "13777", "constituency": "6\u00a0\u00a0Lublin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "16-12-1957", "POB": "Kra\u015bnik", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza w Krakowie, Wydzia\u0142 Metali Nie\u017celaznych, Metalurgia Metali Nie\u017celaznych - magister in\u017cynier (1981)", "Wy\u017csza Szko\u0142a National-Louis University w Nowym S\u0105czu, Zarz\u0105dzanie firm\u0105 (1998) - studia podyplomowe"], "profession": "urz\u0119dnik pa\u0144stwowy"},
    {"name": "Lidia Burzy\u0144ska", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "24672", "constituency": "28\u00a0\u00a0Cz\u0119stochowa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "27-08-1964", "POB": "Rzeki Wielkie", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet \u015al\u0105ski, Wydzia\u0142 Nauk Spo\u0142ecznych, Historia - magister (1990)", "Wy\u017csza Szko\u0142a Pedagogiczna w Cz\u0119stochowie, Fizyka z informatyk\u0105 (1999) - studia podyplomowe", "Wy\u017csza Szko\u0142a Zarz\u0105dzania i Przedsi\u0119biorczo\u015bci w Kaliszu, Organizacja i zarz\u0105dzanie - mened\u017cer w o\u015bwiacie (2001) - studia podyplomowe"], "profession": "nauczyciel"},
    {"name": "Magdalena Biejat", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "19501", "constituency": "19\u00a0\u00a0Warszawa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "11-01-1982", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Universidad De Granada (Hiszpania), Socjologia i Nauki Polityczne, Socjologia - magister (2006)"], "profession": "socjolo\u017cka"},
    {"name": "Katarzyna Czochara", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "23120", "constituency": "21\u00a0\u00a0Opole", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "03-11-1969", "POB": "Bia\u0142a", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "filolog germa\u0144ski"},
    {"name": "Konrad Berkowicz", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Konfederacja Wolno\u015b\u0107 i Niepodleg\u0142o\u015b\u0107", "votes": "36428", "constituency": "13\u00a0\u00a0Krak\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Ko\u0142o Poselskie Konfederacja"], "DOB": "27-05-1984", "POB": "Krak\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "programista"},
    {"name": "Dariusz B\u0105k", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "12494", "constituency": "17\u00a0\u00a0Radom", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "04-01-1958", "POB": "Mogielnica", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "le\u015bnik"},
    {"name": "Pawe\u0142 Bejda", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "votes": "14161", "constituency": "11\u00a0\u00a0Sieradz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL", "UED", "Konserwaty\u015bci"], "DOB": "13-10-1962", "POB": "\u0141owicz", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia Rolniczo-Techniczna w Olsztynie, Wydzia\u0142 Mechaniczny, Technologia maszyn - magister in\u017cynier (1987)", "Politechnika \u0141\u00f3dzka, Wydzia\u0142 Organizacji i Zarz\u0105dzania, Mened\u017cerskim (2001) - studia podyplomowe"], "profession": "in\u017cynier mechanik"},
    {"name": "Mieczys\u0142aw Baszko", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "11060", "constituency": "24\u00a0\u00a0Bia\u0142ystok", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "26-06-1961", "POB": "Boraty\u0144szczyzna", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia Wychowania Fizycznego w Warszawie Filia Bia\u0142a Podlaska, Wydzia\u0142 Wychowania Fizycznego, Wychowanie fizyczne - magister (1993)"], "profession": "nauczyciel wychowania fizycznego"},
    {"name": "Barbara Bartu\u015b", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "23468", "constituency": "14\u00a0\u00a0Nowy S\u0105cz", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "03-07-1967", "POB": "Gorlice", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet Marii Curie-Sk\u0142odowskiej w Lublinie, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, Administracja - magister (2000)"], "profession": "prawnik"},
    {"name": "W\u0142adys\u0142aw Teofil Bartoszewski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "votes": "30405", "constituency": "19\u00a0\u00a0Warszawa", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL", "UED", "Konserwaty\u015bci"], "DOB": "22-10-1955", "POB": "Warszawa", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Doctor of Philosophy (Ph.D.)", "Uniwersytet Warszawski, Wydzia\u0142 Historyczny, Etnografia - magister (1980)"], "profession": "historyk"},
    {"name": "Ryszard Bartosik", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "17338", "constituency": "37\u00a0\u00a0Konin", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "11-01-1968", "POB": "Turek", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Piotr Babinetz", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "13360", "constituency": "22\u00a0\u00a0Krosno", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "09-09-1969", "POB": "Krosno", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "historyk"},
    {"name": "Urszula Augustyn", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "20120", "constituency": "15\u00a0\u00a0Tarn\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "01-09-1964", "POB": "Tarn\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "pose\u0142"},
    {"name": "Tadeusz Aziewicz", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "9385", "constituency": "26\u00a0\u00a0S\u0142upsk", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "31-10-1960", "POB": "Sopot", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "ekonomista"},
    {"name": "Zbigniew Babalski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "19293", "constituency": "34\u00a0\u00a0Elbl\u0105g", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "27-04-1953", "POB": "Ostr\u00f3da", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Akademia Rolniczo-Techniczna, Wydzia\u0142 Rolny - in\u017cynier (1984)", "Akademia Rolniczo-Techniczna, Pedagogika O\u015bwiaty Rolniczej - magister (1986)"], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Marek Ast", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "36073", "constituency": "8\u00a0\u00a0Zielona G\u00f3ra", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "27-09-1958", "POB": "Zielona G\u00f3ra", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "radca prawny"},
    {"name": "Iwona Arent", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "17916", "constituency": "35\u00a0\u00a0Olsztyn", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "04-06-1968", "POB": "Olsztyn", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Wy\u017csza Szko\u0142a Pedagogiczna, Wydzia\u0142 Humanistyczny, Politologia i nauki spo\u0142eczne - magister (1999)", "Uniwersytet Warmi\u0144sko-Mazurski, Rachunkowo\u015b\u0107 (2002) - studia podyplomowe"], "profession": "politolog"},
    {"name": "Tomasz Ani\u015bko", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "23870", "constituency": "8\u00a0\u00a0Zielona G\u00f3ra", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "07-04-1963", "POB": "O\u015bno Lubuskie", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Doctor of Philosophy (Ph.D.)", "Akademia Rolnicza w Poznaniu, Wydzia\u0142 Ogrodniczy, Ogrodnictwo - magister in\u017cynier (1987)"], "profession": "architekt krajobrazu"},
    {"name": "Adam Andruszkiewicz", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "29829", "constituency": "24\u00a0\u00a0Bia\u0142ystok", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "30-06-1990", "POB": "Grajewo", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "parlamentarzysta"},
    {"name": "Piotr Adamowicz", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Koalicja Obywatelska", "votes": "41795", "constituency": "25\u00a0\u00a0Gda\u0144sk", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska", "Nowoczesna", "Inicjatywa Polska", "Zieloni"], "DOB": "26-06-1961", "POB": "Elbl\u0105g", "education": "\u015brednie og\u00f3lne", "schools": [], "profession": "dziennikarz"},
    {"name": "Jan Krzysztof Ardanowski", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "76267", "constituency": "5\u00a0\u00a0Toru\u0144", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "11-02-1961", "POB": "Czernikowo", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "in\u017cynier rolnictwa"},
    {"name": "Waldemar Andzel", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "votes": "21723", "constituency": "32\u00a0\u00a0Katowice", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 V kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji", "pose\u0142 VIII kadencji"], "clubs": ["Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "DOB": "17-09-1971", "POB": "Czelad\u017a", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Uniwersytet \u015al\u0105ski w Katowicach, Wydzia\u0142 Nauk Spo\u0142ecznych, Politologia - magister (1996)", "Uniwersytet \u015al\u0105ski w Katowicach, Organizacja Pomocy Spo\u0142ecznej (1999) - studia podyplomowe"], "profession": "politolog"},
    {"name": "Rafa\u0142 Adamczyk", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "12148", "constituency": "32\u00a0\u00a0Katowice", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "30-05-1974", "POB": "D\u0105browa G\u00f3rnicza", "education": "wy\u017csze", "schools": ["Politechnika \u015al\u0105ska, Organizacja i Zarz\u0105dzanie, Zarz\u0105dzanie przedsi\u0119biorstwem i marketing przemys\u0142owy - magister in\u017cynier (1999)"], "profession": "samorz\u0105dowiec"},
    {"name": "Wies\u0142aw Bu\u017c", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "15605", "constituency": "23\u00a0\u00a0Rzesz\u00f3w", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["brak"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "27-09-1957", "POB": "Rzesz\u00f3w", "education": "wy\u017csze", "schools": [], "profession": "socjolog"},
    {"name": "Romuald Ajchler", "elect_date": "13-10-2019", "register": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "votes": "14438", "constituency": "38\u00a0\u00a0Pi\u0142a", "vow_date": "12-11-2019", "period": ["pose\u0142 II kadencji", "pose\u0142 III kadencji", "pose\u0142 IV kadencji", "pose\u0142 VI kadencji", "pose\u0142 VII kadencji"], "clubs": ["Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Razem", "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "Wiosna Roberta Biedronia)"], "DOB": "19-01-1949", "POB": "Duszniki Wielkopolskie", "education": "\u015brednie zawodowe", "schools": [], "profession": "rolnik"}
    ]